<script type="text/javascript"
  src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.0/MathJax.js?config=TeX-AMS_CHTML">
</script>
<script type="text/x-mathjax-config">
  MathJax.Hub.Config({
    tex2jax: {
      inlineMath: [['$','$'], ['\\(','\\)']],
      processEscapes: true},
      jax: ["input/TeX","input/MathML","input/AsciiMath","output/CommonHTML"],
      extensions: ["tex2jax.js","mml2jax.js","asciimath2jax.js","MathMenu.js","MathZoom.js","AssistiveMML.js", "[Contrib]/a11y/accessibility-menu.js"],
      TeX: {
      extensions: ["AMSmath.js","AMSsymbols.js","noErrors.js","noUndefined.js"],
      equationNumbers: {
      autoNumber: "AMS"
      }
    }
  });
</script>


# DZ 8

## 1

$y = arctgx - lnx$

$D(y) = (0;1)\cup(1;+\infty)$

$y' = \frac{1}{1+x^2} - \frac{1}{x} = -\frac{x^2-x+1}{x(x^2+1)}$

функция монотонно убывает на всей своей области определения

## 2

a)
$y = (x^2 + 1)arctgx -\frac{\pi}{4}x^2 -x$

$D(y) = R$

$y' = 2xarctgx + \frac{x^2 + 1}{x^2+1} -\frac{\pi x}{2}-1 = 2xarctgx-\frac{\pi x}{2} = 
2x(arctgx - arctg1)$

Ключевые точки: 0, 1

$y$ возрастает на интервалах $(-\infty;0)\cup(1;+\infty)$ и убывает в интервале $(0;1)$

b) 
$y =  (x+2)e^{\frac{1}{x}}$

$D(y) = R\backslash{0}$

$y' = e^{\frac{1}{x}} + (x+2)e^{\frac{1}{x}}\frac{-1}{x^2} = e^{\frac{1}{x}}\frac{x^2 -x-2}{x^2} = e^{\frac{1}{x}}\frac{(x-2)(x+1)}{x^2}$

Ключевые точки : -1, 2

$y$ возрастает на интервалах $(\infty;-1) \cup (2;+\infty)$ и убывает на интервалах $(-1,0)\cup(0,2)$

## 3

a) Функции непрерывны, значит дифференцируемы

$f'(x) = \begin{Bmatrix}\frac{-2e^{-1/x^2}}{x^3}, x\neq0\\\\
0,x=0\end{Bmatrix}$

$g'(x) = \begin{Bmatrix}\frac{-2e^{-1/x^2}}{x^2}+ e^{-1/x^2},x\neq 0\\\\
0,x=0\end{Bmatrix}$

производные тоже  непрерывны, а значит и дифференцируемы

$f''(x) = \begin{cases}\frac{2e^{-1/x^2}(2+3x^2)}{x^6},x\neq 0\\\\0,x=0\end{cases}$

$g''(x) = \begin{cases}\frac{2e^{-1/x^2}(2+3x^2)}{x^6}+ \frac{-2e^{-1/x^2}}{x^3},x\neq 0\\\\0,x=0\end{cases}$

Так $g^{(n)} = f^{(n)}+f^{(n-1)}$

А  $f^{(n)}(x)$ при будет принимать вид $\frac{показательная\ стремящаяся\ к \ 0 }{степенная\ стремящаяся\ к\ 0} \forall x, 0<|x|<\epsilon$ а значит будет непрывной, а значит $f^{(n)}(x)$ дифференцируема

Тогда и $g^{(n)}(x)$ дифференцируема

Значит существуют производные функций любого порядка, и при этом в точке 0 все они будут равны 0.

b)
$f(x)$ всегда положительна при $x\neq 0$, а значит и принимает минимальное значение в точке 0.

$g'(x)$ всегда положительна при $x\neq 0$ и непрерывна на всей области определения, значит $g(x)$ монотонна.
## 4

$y = |x^2 + 2x-3|+ 1.5 lnx$

найдем интервалы в которых подмодульное выражение положительно:

$x^2 + 2x -3=0$

$(x+3)(x-1)=0$

на отрезке $[1;2]$ выражение положительно

на отрезке $[0.5;1]$ выражение отрицательно

рассмотрим 1 случай

$y' = 2x+2+ \frac{3}{2x} =\frac{4x(x+1) + 3}{2x} 
= \frac{4x^2 + 4x + 3}{2x}$

функция достигает экстремума в точке 0

минимальное значение достигается в точке 1

$|1 + 2-3|+ 1.5 ln1 = 0+ 0=0$

максимальное значение в точке 2

$|4 + 4-3|+ 1.5 ln2 = 5 + 1.5ln2$

рассмотрим 2 случай

$y' = -2x-2 + \frac{3}{2x} = -\frac{4x^2 + 4x - 3}{2x} = -\frac{(x+3/2)(x-1/2)}{2x}$

на отрезке $[0.5;1]$ функция убывает

минимальное значение в точке 1

$|1 + 2-3|+ 1.5 ln1 = 0+ 0=0$

максимальное значение в точке 0.5

$|1/4 + 1-3|+ 1.5 ln0.5 = \frac{7-6ln2}{4}$

Итого по всем случаям минимальное значение функции 0, максимальное $5 + 1.5ln2$

## 5

чтобы найти интервалы выпуклости и точки перегиба надо взять 2 производную

$y = \sqrt[3]{4x^3 -12x}$

$y' = \frac{1}{3\sqrt[3]{(4x^3-12x)^2}}(12x^2-12)=\frac{4(x^2-1)}{\sqrt[3]{16x^6 - 96x^4 + 144x^2}}$

$y'' = 4 * \frac{(x^2-1)'(\sqrt[3]{16x^6 - 96x^4 + 144x^2})- (x^2-1)(\sqrt[3]{16x^6 - 96x^4 + 144x^2})'}{\sqrt[3]{16x^6 - 96x^4 + 144x^2}^2}$ 

$ = 4\frac{2x\sqrt[3]{16x^6 - 96x^4 + 144x^2} - (x^2-1)\frac{1}{3\sqrt[3]{16x^6 - 96x^4 + 144x^2}^2}(96x^5-384x^3 + 288x)}{\sqrt[3]{16x^6 - 96x^4 + 144x^2}^2}$

$=4\frac{6x(16x^6 - 96x^4 + 144x^2) -(x^2-1)(96x^5-384x^3 + 288x)}{3\sqrt[3]{\dots}^4}$

$= 4\frac{96x^7 - 576x^5+ 864x^3-96x^7+384x^5-288x^3+96x^5-384x^3 + 288x}{3(16x^6 - 96x^4 + 144x^2)\sqrt[3]{16x^6 - 96x^4 + 144x^2}}$

$=\frac{4}{3}\frac{-96x^5+192x^3+ 288x}{(16x^6 - 96x^4 + 144x^2)\sqrt[3]{16x^6 - 96x^4 + 144x^2}}$

$=-\frac{8}{\sqrt[3]{16}} \frac{x(x^4-2x-3)}{x^2(x^4-6x^2+9)\sqrt[3]{x^2(x^2-6x+9)}}$

$=-2\sqrt[3]{4}\frac{x(x^2+1)(x^2-3)}{x^2(x^2-3)^2\sqrt[3]{x^2(x^2-3)^2}}$

$=-\frac{2\sqrt[3]{4}(x^2+1)}{\sqrt[3]{x^5(x^2-3)^5}}$

точки перегиба: $\begin{Bmatrix}-\sqrt3;0;\sqrt3\end{Bmatrix}$

интервалы выпуклости достигаются при отрицательной второй производной : $(-\sqrt3;0)\cup(0;\sqrt3)$