<script type="text/javascript"
  src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.0/MathJax.js?config=TeX-AMS_CHTML">
</script>
<script type="text/x-mathjax-config">
  MathJax.Hub.Config({
    tex2jax: {
      inlineMath: [['$','$'], ['\\(','\\)']],
      processEscapes: true},
      jax: ["input/TeX","input/MathML","input/AsciiMath","output/CommonHTML"],
      extensions: ["tex2jax.js","mml2jax.js","asciimath2jax.js","MathMenu.js","MathZoom.js","AssistiveMML.js", "[Contrib]/a11y/accessibility-menu.js"],
      TeX: {
      extensions: ["AMSmath.js","AMSsymbols.js","noErrors.js","noUndefined.js"],
      equationNumbers: {
      autoNumber: "AMS"
      }
    }
  });
</script>


# DZ

## 1

$f(x) = |1+x| - |1-x|$

рассмотрим 3 промежутка: $(-\infty;-1),(-1;1),(1;+\infty)$

$x\in (-\infty;-1)$ :

$f(x) = -1-x +1-x=-2x$

$\int-2x \mathrm{d}x=-x^2$

$x\in (-1;1)$ :

$f(x) = 1+x +1-x=2$

$\int 2\mathrm{d}x=2x$

$x\in (1;+\infty)$ :

$f(x) = 1+x-1+x=2x$

$\int 2x\mathrm{d}x=x^2$

## 2

a)

первообразной $F(x)$ для $f(x)$ называется такая функция, что $F'(x)=f(x)$

при этом производную можно взять только у непрерывной функции. Значит $F(x)$ должна быть непрерывна

$sign(x) = \begin{cases}
1, x\in(0,+\infty)\\\\
0, x =0\\\\
-1, x \in (-\infty;0)
\end{cases}$

тогда $F(x)$ должна выглядеть

$F(x) = \begin{cases}
x, x\in (0;+\infty)\\\\
c, x=0\\\\
-x, x\in (-\infty;0)
\end{cases}$

если $c\neq0$ то функция разрывна и у нее точно нельзя взять производную на промежутке $R$

рассмотрим $c=0$

тогда $F(x) = |x|$

но в точках где подмодульная функция равно 0 производной не существует, значит и $F(x)$ не существует

b)
определена на всей $R$
$F(x) = |x|$

$F'|x| = \begin{cases}
1, x>0\\\\
-1,x<0
\end{cases} = sign(x)/(0,0)$

## 3

a)

$\int \frac{x^2-x+1}{\sqrt x}dx=\int x^{3/2}dx-\int x^{1/2}dx+ \int x^{-1/2}dx = 
\frac{2x^{5/2}}{5}-\frac{2x^{3/2}}{3} - 2x^{1/2}+c$

b)

$\int\sqrt{x\sqrt{x\sqrt x}}dx=\int x^{1/2}x^{1/4}x^{1/8}dx=\int x^{7/8}dx = \frac{8x^{15/8}}{15}+c $

c)

$\int sin^2{\frac{x}{2}}dx=\int( \frac{1}{2} - \frac{cosx}{2})dx = \frac{x}{2} -\frac{sinx}{2}+c$

## 4

a)

$\int \frac{6x-7}{3x^3-7x+1}dx$

$t=6x-7$

$\int \frac{t}{\frac{t^2-49}{12}+1}d\frac{7+t}{6}=$

$\int \frac{12t}{t^2-37}d\frac{7+t}{6}=$

$\int \frac{2t}{t^2-37}dt=$

$\int\frac{1}{t^2-37}dt^2=$

$\int\frac{1}{t^2-37}d(t^2-37)=$

$ln|t^2-37|=ln|36x^2-84x+12|+c$

b)

$\int x^3\sqrt{x^2-1}dx = \int x^2\sqrt{x^2-1}dx^2$

$t=x^2$

$\int t\sqrt{t-1}dt = \int((t-1)\sqrt{t-1}+\sqrt{t-1})d(t-1)$

$q=t-1$

$\int (qq^{1/2}-q^{1/2})dq = \int q^{3/2}dq-\int q^{1/2}dq = \frac{2q^{5/2}}{5} - \frac{2q^{3/2}}{3}$

$\frac{2(x^2-1)^{5/2}}{5} - \frac{2(x^2-1)^{3/2}}{3}+c$

c)

$\int e^{2x^2+2x-1}(2x+1)dx=$

$\frac{1}{2}\int e^{2x^2+2x-1}(4x+2)dx=$

$\frac{1}{2}\int e^{2x^2+2x-1}d(2x^2+2x)=$

$\frac{1}{2}\int e^{2x^2+2x-1}d(2x^2+2x-1)=$

$=\frac{e^{2x^2+2x-1}}{2}+c$

d)

$\int\frac{2^x}{\sqrt{1-4^x}}dx=$

$\frac{1}{ln2}\int\frac{ln(2) 2^x}{\sqrt{1-4^x}}dx=$

$\frac{1}{ln2}\int\frac{1}{\sqrt{1-4^x}}d2^x=$

$\frac{arcsin2^x}{ln2}+c$

e)

$\int\frac{1}{xlnxlnlnx}dx=$

$\int \frac{1}{lnxlnlnx}dlnx$

$t=lnx$

$\int \frac{1}{tlnt}dt=$

$\int \frac{1}{lnt}dlnt=$

$ln(lnt)+c=ln(ln(ln|x|))+c$

f)

$\int sin^6xcosxdx=$

$\int sin^6dsinx=$

$\frac{sin^7x}{7}+c $

g)

$\int \frac{1}{x^2}cos\frac{1}{x}dx=$

-$\int(-\frac{1}{x^2}cos\frac{1}{x})dx=$

$-\int cos\frac{1}{x}d\frac{1}{x}=$

$-sin\frac{1}{x}+c$

h)

$\int \frac{sinxdx}{\sqrt{1-2cosx}}=$

$\frac{1}{2}\int\frac{2sinx}{\sqrt{1-cosx}}dx=$

$\frac{1}{2}\int \frac{1}{\sqrt{1-2cosx}}d(-2cosx)=$

$\frac{1}{2}\int \frac{1}{\sqrt{1-2cosx}}d(1-2cosx)=$

$ln(1-2cosx)+c$

i)

$\int \frac{1}{\sqrt{1-x^2}arcsinx}dx=$

$\int \frac{1}{arcsinx}darcsinx=$

$ln|arcsinx|+c$

## 5

a)

$F(x) = \int xlnxdx$

$\int xlnxdx=$

$x^2lnx -\int xdxlnx=$

$x^2lnx - (\int x(lnx+1)dx)=$

$x^2lnx-(\int xlnxdx +\frac{x^2}{2}+c)=$

$x^2lnx -\frac{x^2}{2}-\int xlnxdx$

$\implies$

$F(x) = x^2lnx -\frac{x^2}{2}-F(x)$

$F(x) = \frac{x^2}{2}(lnx-\frac{1}{2})$

b)

$\int arctgxdx=$

$xarctgx-\int xdarctgx=$

$xarctgx -\int\frac{x}{1+x^2}dx=$

$xarctgx-\frac{1}{2}\int\frac{2x}{1+x^2}dx=$

$xarctgx - \frac{1}{2}\int\frac{1}{1+x^2}d(x^2+1)=$

$xarctgx - \frac{ln(1+x^2)}{2}+c$

c)

$\int\frac{arcsinx}{x^2}dx=$

$-(\int-\frac{arcsinx}{x^2}dx)=$

$-(\int arcsinx dx^{-1})=$

$-(\frac{arcsinx}{x}-\int\frac{1}{x}darcsinx)=$

$-(\frac{arcsinx}{x}-\int\frac{1}{x\sqrt{1-x^2}}dx)=$

$-(\frac{arcsinx}{x}-\frac{1}{2}\int\frac{2x}{x^2\sqrt{1-x^2}}dx)=$

$-(\frac{arcsinx}{x}+\frac{1}{2}\int\frac{1}{x^2\sqrt{1-x^2}}d(-x^2))=$

$-(\frac{arcsinx}{x}+\frac{1}{2}\int\frac{1}{(x^2-1)\sqrt{1-x^2}+\sqrt{1-x^2}}d(1-x^2))=$

$-(\frac{arcsinx}{x}-\frac{1}{2}\int\frac{1}{(1-x^2)\sqrt{1-x^2}-\sqrt{1-x^2}}d(1-x^2))$

$t=1-x^2$

$-(\frac{arcsinx}{x}-\frac{1}{2}\int\frac{1}{t\sqrt t- \sqrt t}d(t))=$

$-(\frac{arcsinx}{x}-\frac{1}{2}\int\frac{1}{\sqrt t(t-1)}d(t))=$

$-(\frac{arcsinx}{x}-\int\frac{1}{2\sqrt t(t-1)}d(t))=$

$-(\frac{arcsinx}{x}-\int\frac{1}{(t-1)}d(\sqrt t))=$

$-(\frac{arcsinx}{x}-\frac{1}{2}ln|\frac{1+\sqrt t}{1-\sqrt t}|)+c=$

$-(\frac{arcsinx}{x}-\frac{1}{2}ln|\frac{1+\sqrt{1-x^2}}{1-\sqrt{1-x^2}}|)+c=$