<script type="text/javascript"
  src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.0/MathJax.js?config=TeX-AMS_CHTML">
</script>
<script type="text/x-mathjax-config">
  MathJax.Hub.Config({
    tex2jax: {
      inlineMath: [['$','$'], ['\\(','\\)']],
      processEscapes: true},
      jax: ["input/TeX","input/MathML","input/AsciiMath","output/CommonHTML"],
      extensions: ["tex2jax.js","mml2jax.js","asciimath2jax.js","MathMenu.js","MathZoom.js","AssistiveMML.js", "[Contrib]/a11y/accessibility-menu.js"],
      TeX: {
      extensions: ["AMSmath.js","AMSsymbols.js","noErrors.js","noUndefined.js"],
      equationNumbers: {
      autoNumber: "AMS"
      }
    }
  });
</script>


# DZ 7

## 1

a)

$f(x)=\sqrt{x^4+x^3}-\sqrt{x^4 -x^3}$

Найдем область определения.

$D(f)=\begin{cases}
x^4+x^3 \geq 0  \\\\
x^4 - x^3 \geq 0
\end{cases} \iff
\begin{cases}
x^3(x+1) \geq 0  \\\\
x^3(x-1) \geq 0
\end{cases} \iff 
\begin{cases}
x\in(-\infty;-1]\cup[0;\infty]  \\\\
x \in(-\infty;0]\cup[1;\infty]
\end{cases} \iff 
x\in(-\infty;-1]\cup\{0\}\cup[1;\infty)$

Найдем асимптоту $y = kx+b$ при $x\to \infty$.

$k = \displaystyle\lim_{x\to \infty}\frac{\sqrt{x^4+x^3}-\sqrt{x^4 -x^3}}{x} = \displaystyle\lim_{x\to \infty}\frac{x^4+x^3 -x^4 +x^3}{x(\sqrt{x^4+x^3}+\sqrt{x^4 -x^3})} = \displaystyle\lim_{x\to \infty}\frac{2}{\sqrt{1+1/x}+\sqrt{1 -1/x}} = \frac{2}{2} = 1$

$b = \displaystyle\lim_{x\to \infty}\sqrt{x^4+x^3}-\sqrt{x^4 -x^3} - kx=
\displaystyle\lim_{x\to \infty}\frac{x^4+x^3 -x^4 +x^3 -\sqrt{x^4+x^3}-\sqrt{x^4 -x^3}}{\sqrt{x^4+x^3}+\sqrt{x^4 -x^3}} = 
\displaystyle\lim_{x\to \infty}\frac{2x-\sqrt{1+1/x}- \sqrt{1 + 1/x}}{\sqrt{1+1/x}+ \sqrt{1 + 1/x}}=\frac{0}{2}=0$

Асимптота: $y =x$

b)

$f(x)=|x+2|e^{-\frac{1}{x}}$

$D(f)=R/\{0\}$

Асимптоты зависят от $x\to \infty$ или $x\to -\infty$

$k = \displaystyle\lim_{x\to \infty}\frac{|x+2|e^{-\frac{1}{x}}}{x}=
\displaystyle\lim_{x\to \infty}\frac{|x+2|}{x}\displaystyle\lim_{x\to \infty}e^{-\frac{1}{x}} = 
\displaystyle\lim_{x\to \infty}\frac{|x+2|}{x}$

При $x\to +\infty$:

$k = 1$

$b=\displaystyle\lim_{x\to +\infty}|x+2|e^{-\frac{1}{x}} - x = 
\displaystyle\lim_{x\to +\infty}(x+2)e^{-\frac{1}{x}} - x = 
\displaystyle\lim_{x\to +\infty}x+2-x=2$

$y=x+2$

При $x\to -\infty$:

$k = -1$

$b=\displaystyle\lim_{x\to -\infty}|x+2|e^{-\frac{1}{x}} + x = 
\displaystyle\lim_{x\to -\infty}(-x-2)e^{-\frac{1}{x}} + x = 
\displaystyle\lim_{x\to -\infty}-x-2+x=-2$

$y=-x-2$

## 2

a) нет, $f(x) = x^2$

b) нет, $f(x) = x^4$

c) нет, $f(x) = x^2$

## 3

$2^x$ монотонна, поэтому

$2^{f(x)}\leq 2^{Cg(x)}$

$\frac{2^{f(x)}}{2^{g(x)}}\leq2^C$

$2^C$ тоже конечное число, чтд

## 4

$f(y) = 1+3y-y^2 + o(y^2)$

$f(2x+4x^2) = 1 + 3(2x+4x^2) - (2x+4x^2)^2 + o(x^4) =
1 + 6x+12x^2 - 4x^2 + o(x^2) = 1 +6x+8x^2 +o(x^2)$

$\displaystyle\lim_{x\to 0}\frac{1 +6x+8x^2 +o(x^2)-1}{x}= 
\displaystyle\lim_{x\to 0}6+8x+o(x)=6 $

## 5

a)
$t = x - \frac{\pi}{6}$

$\displaystyle\lim_{t\to 0}\frac{cos(2\pi/3 -t+\pi/6)}{\sqrt3-2cos(t-\pi/6)}= 
\displaystyle\lim_{t\to 0}\frac{cos(\pi/2 -t)}{\sqrt3-2(cost\sqrt3/2 + sint/2)}=
\displaystyle\lim_{t\to 0}-\frac{sint}{\sqrt3(1-cost) - sint}$

перевернем выражение

$\displaystyle\lim_{t\to 0}-\frac{\sqrt3(1-cost) - sint}{sint} = 
\displaystyle\lim_{t\to 0}-\frac{\sqrt3(1-cost)}{sint} -1 = 
\displaystyle\lim_{t\to 0}\frac{\sqrt3sin\frac{t}{2}}{sint}  -1 = 
\displaystyle\lim_{t\to 0}\frac{2t\sqrt3sin\frac{t}{2}}{2tsint}  -1 = \frac{\sqrt3}{2}-1$

значит неперевернутое выражение стремится к $\frac{2\sqrt3-3}{3}$

$x = \frac{4\sqrt3-6 +\pi}{6}$

b)

$\displaystyle\lim_{x\to 0}\frac{cosx}{sinx}(e^{7x}-e^{2x}) = 
\displaystyle\lim_{x\to 0} \frac{cosxe^{2x}(e^{3x}-1)}{x} = 
\displaystyle\lim_{x\to 0} \frac{3cosxe^{2x}(e^{3x}-1)}{3x} = 
\displaystyle\lim_{x\to 0} 3cosxe^{2x} = 3$

c)

$\displaystyle\lim_{x\to 0}(cosx)^{-1/x^2} = 
\displaystyle\lim_{x\to 0}(1-sin^2\frac{x}{2})^{1/x^2} = 
\displaystyle\lim_{x\to 0}(1-\frac{x^2}{4})^{1/x^2} = 
\displaystyle\lim_{x\to 0}((1-\frac{x^2}{4})^{4/x^2})^{1/4} = e^{-1/4}$

d)

$\displaystyle\lim_{x\to 0}(cosx +arctg^2x)^{1/arctg^2x} = 
\displaystyle\lim_{x\to 0}(1-sin^2\frac{x}{2} +arctg^2x)^{1/arctg^2x} = 
\displaystyle\lim_{x\to 0}(1-\frac{x^2}{4} +x^2)^{1/x^2} = \displaystyle\lim_{x\to 0}((1+\frac{3x^2}{4})^{\frac{4}{3x^2}})^{3/4} = e^{\frac{3}{4}}
$
## 6

a)
$f(x)= \ln\ln(\frac{x}{2})$

$f'(x) = \frac{1}{\ln(\frac{x}{2})}\frac{1}{\frac{x}{2}}\frac{1}{2}= \frac{1}{x\ln(\frac{x}{2})}$

b)
$f(x) = 2^{\sin^2(x)} = e^{\ln2 \sin^2x}$

$f'(x) = e^{\ln2 \sin^2x}2\ln 2\sin x\cos x = 
2^{\sin^2x}\ln2\sin{2x}$

c)  $f(x) = (sinx)^{cosx} = e^{cosx\ln{sinx}}$

$f'(x) = e^{cosx\ln{sinx}} (cosx\ln{sinx})' = 
(sinx)^{cosx} (-sinx\ln{sinx} + cosx\frac{1}{sinx}cosx)= (sinx)^{cosx}(cosxctgx -sinx\ln{sinx})
$

d) $f(x) = arcos(\frac{x^{2n}-1}{x^{2n}+1})$

$f'(x) = -\frac{1}{\sqrt{1-\frac{x^{2n}-1}{x^{2n}+1}^2}}(\frac{x^{2n}-1}{x^{2n}+1})'=
-\frac{1}{\sqrt{\frac{4x^{2n}}{(x^{2n}+1)^2}}}(\frac{2nx^{2n-1}(x^{2n}+1) - 2nx^{2n-1}(x^{2n}-1)}{(x^{2n}+1)^2}) =
-\frac{4nx^{2n-1}}{2x^n(x^{2n}+1)} = 
-\frac{2n}{x(x^{2n}+1)}$