<script type="text/javascript"
  src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.0/MathJax.js?config=TeX-AMS_CHTML">
</script>
<script type="text/x-mathjax-config">
  MathJax.Hub.Config({
    tex2jax: {
      inlineMath: [['$','$'], ['\\(','\\)']],
      processEscapes: true},
      jax: ["input/TeX","input/MathML","input/AsciiMath","output/CommonHTML"],
      extensions: ["tex2jax.js","mml2jax.js","asciimath2jax.js","MathMenu.js","MathZoom.js","AssistiveMML.js", "[Contrib]/a11y/accessibility-menu.js"],
      TeX: {
      extensions: ["AMSmath.js","AMSsymbols.js","noErrors.js","noUndefined.js"],
      equationNumbers: {
      autoNumber: "AMS"
      }
    }
  });
</script>


# DZ 17

## 1

БАЗА

$n=1$

$1-\frac{1}{2}=\frac{1}{2n}=\frac{1}{2}$

ШАГ

$1-\frac{1}{2}+\dots-\frac{1}{2n}+\frac{1}{2n+1}-\frac{1}{2n+1}=$

$\frac{1}{n+1}+\frac{1}{n+2}+\dots+\frac{1}{2n+1}-\frac{1}{2n+2}=$

$(\frac{1}{n+2}+\dots+\frac{1}{2n+1})+\frac{1}{n+1}-\frac{1}{2n+2}=$

$\frac{1}{n+2}+\dots+\frac{1}{2n+2}$

ч.т.д.

$\displaystyle\lim_{n\to \infty}1-\frac{1}{2}+\dots +\frac{1}{2n-1}-\frac{1}{2n}=$

$\displaystyle\lim_{n\to \infty}\frac{1}{n+1}+\dots+\frac{1}{2n}=$

$\displaystyle\lim_{n\to \infty}\gamma + ln2n + o(1) -1-\frac{1}{2}-\dots-\frac{1}{n}=$

$\displaystyle\lim_{n\to \infty}\gamma + ln2n + o(1) -\gamma - lnn -o(1)=$

$\displaystyle\lim_{n\to \infty}ln2+o(1)=ln2$


## 2

### a) Да 

$\sum(-1)^{n-1}a_n=-\sum(-1)^na_n$
 (по признаку лейбница) $=-1*0=0$

### b) Да

$\displaystyle\lim_{n\to \infty}\frac{b_n}{a_n}=1\iff$

$\forall \epsilon \exists n_0\forall n>n_0:|b_n-a_n|<\epsilon$

тогда 

$a_n-\epsilon<b_n<a_n+\epsilon$

т.к. $a_n$ сходится, то она стремится к 0, а значит

$b_n\to 0$

теперь

$\sum^{\infty}_{n=1}b_n=$

$\lim_{n\to \infty}\sum^{n}_{k=0}b_k$

начиная с какого-то $k_0:$ $a_n\sim b_n\to\sum a_n\sim \sum b_n$

тогда

$\displaystyle\lim_{n\to \infty}\displaystyle\sum^{n}_{k=0}b_k=$

$
\displaystyle\lim_{n\to \infty}\displaystyle\sum^{k_0}_{k=0}b_k+$ 

$\displaystyle\sum^{n}_{k=k_0}a_k =$

$
\displaystyle\lim_{n\to \infty}\displaystyle\sum^{k_0}_{k = 0} b_k +$  

$\displaystyle\sum^{\infty}_{k = k_0} a_n$

$\displaystyle\sum^{\infty}_{k = k_0} a_n$ сходится

$k_0$ конечно, поэтому 

$\displaystyle\lim_{n\to \infty}\displaystyle\sum^{k_0}_{k=0}b_k$ сходится

тогда и вся сумма ряда сходится

## 3

### a)

$a_n = \sum cos(\frac{\pi n}{4})$ сходится, а значит

$\exists M:\sum cos(\pi n/4)<M$

а $b_n=\frac{1}{(n+2)\sqrt{ln^3(n+1)}}$ стремится к 0

тогда по признаку Дирихле $\sum a_n b_n$ сходится

а, т.к. все элементы $a_nb_n$ положительны, то ряд сходится абсолютно

### b)

$ln(1+\frac{(-1)^n}{n})\sim ln(1+\frac{1}{n})(-1)^n$

тогда

$\sqrt{\frac{n^2+3}{n^3+4n}}ln(1+\frac{(-1)^n}{n})\sim (\sqrt{\frac{n^2+3}{n^3+4n}}ln(1+\frac{1}{n}))(-1)^n$

что по признаку Лейбница сходится

## 4

### a)

ряд сходится условно

т.к. он сходится по признаку Лейбница, но не сходится абсолютно потому, что

$\frac{lnn}{\sqrt n}>\frac{1}{\sqrt n}$ а он не сходится

### b)

аналогично сходится по признаку Лейбница

и не сходится абсолютно

$\frac{n}{(n+2)\sqrt[4]{n+1}}>\frac{1}{n}$ а он не сходится

значит ряд сходится условно

### c)

$\sum cos^3(2n)$ ограничена

а, $\frac{1}{ln(n+1)}\to 0$ тогда по принципу дирихле ряд сходится

но не сходится абсолютно

$\frac{|cos^3(2n)|}{ln(n+1)}>\frac{1}{n}$ а он не сходится

значит ряд сходится условно

### d)

$\sum sin(n)$ ограничена

а, $\frac{1}{\sqrt n +sin n}\to 0$ тогда по принципу дирихле ряд сходится

но не сходится абсолютно

$\frac{sin n}{\sqrt n + sin n}>\frac{1}{n}$ а он не сходится

значит ряд сходится условно