<script type="text/javascript"
  src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.0/MathJax.js?config=TeX-AMS_CHTML">
</script>
<script type="text/x-mathjax-config">
  MathJax.Hub.Config({
    tex2jax: {
      inlineMath: [['$','$'], ['\\(','\\)']],
      processEscapes: true},
      jax: ["input/TeX","input/MathML","input/AsciiMath","output/CommonHTML"],
      extensions: ["tex2jax.js","mml2jax.js","asciimath2jax.js","MathMenu.js","MathZoom.js","AssistiveMML.js", "[Contrib]/a11y/accessibility-menu.js"],
      TeX: {
      extensions: ["AMSmath.js","AMSsymbols.js","noErrors.js","noUndefined.js"],
      equationNumbers: {
      autoNumber: "AMS"
      }
    }
  });
</script>

# ДЗ 5

## 1

a) 

$(\frac{n+2}{n+1})^{2n} = (1+\frac{1}{n+1})^{2n} = (1+ \frac{1}{n+1})^{2(n+1)} / (1+\frac{1}{n+1})^2$

$\displaystyle \lim_{n\to +\infty}(\frac{n+2}{n+1})^{2n}\to \frac{e^2}{1^2}=e^2$

b)

$(1 - \frac{4}{n})^{3n-2} = (1 - \frac{12}{3n})^{3n}/(1-\frac{4}{n})^2$

$\displaystyle \lim_{n\to +\infty}(1 - \frac{4}{n})^{3n-2} \to \frac{e^{-12}}{1}=e^{-12}$

c)

$(\frac{n^2 + 3}{n^2+2})^{4n^2+1} = (1 + \frac{1}{n^2 +2})^{4(n^2 + 2)} / (1 + \frac{1}{n^2 + 2})^7$

$\displaystyle \lim_{n\to +\infty}(\frac{n^2 + 3}{n^2+2})^{4n^2+1} \to \frac{e^4}{1}=e^4$

d)

$(\frac{n+2}{3n-1})^n = (\frac{1}{3} \frac{n+2}{n-\frac{1}{3}})^n= (\frac{1}{3})^n(1 + \frac{\frac{5}{6}}{n - \frac{1}{3}})^{n- \frac{1}{3}} (1 + \frac{\frac{5}{6}}{n - \frac{1}{3}})^{\frac{1}{3}} $

$\displaystyle \lim_{n\to +\infty}(\frac{n+2}{3n-1})^n \to 0 *e^{5/6} * 1 = 0$

## 2
a)

по Гейне:

берем все последовательности стремящиеся к $2$

Тогда значение $2x^2 -3x +1$ по арифметике пределов:

$2x^2 -3x +1 = 2*4 - 3*2 + 1 = 3$

Значит функция тоже сходится к 3.

По Коши:

$|2x^2 -3x +1 - 3|< \epsilon$

$|2x^2 -3x -2|< \epsilon$

$D =  9 +16 = 25$

$x = \frac{3 \pm 5}{4}=2,-0.5$

$|2(x-2)(x+0.5)| < \epsilon$

Пусть $\delta< 1$, тогда

$ |2(x-2)(x+0.5)|<2*1 *3.5\delta=7\delta $

$\epsilon\geq 7\delta$

$\delta = min(1,\epsilon/7)$

b)

по Гейне:

берем все последовательности стремящиеся к $1$

Тогда значение $\frac{x^2 - 3x}{x+1}$ по арифметике пределов:

$\frac{x^2 - 3x}{x+1} = \frac{1 - 3}{2}= -1$

Значит функция тоже сходится к -1.

по Коши:

$|\frac{x^2-3x}{x+1}+1|<\epsilon$

$|\frac{x^2 - 2x + 1}{x+1}|<\epsilon$

$|\frac{(x-1)^2}{x+1}|<\epsilon$

Пусть $\delta <1$, тогда 

$ |\frac{(x-1)^2}{x+1}|< \frac{1}{1}\delta = \delta $

$\epsilon> \delta$

$\delta = min(1,\epsilon)$

## 3

a)

$\displaystyle \lim _{x\to 1}\frac{x^2 + 4x-5}{x^2 -1} = 
\displaystyle \lim _{x\to 1}\frac{(x-1)(x+5)}{(x-1)(x+1)}= 
\displaystyle \lim _{x\to 1}\frac{x+5}{x+1}=3$ По Гейне

b)

$\displaystyle \lim _{x\to 3}\frac{x^3 - 5x^2 +3x+9}{x^3 -8x^2+ 21x - 18} = 
\displaystyle \lim _{x\to 3}\frac{(x+1)(x-3)^2}{(x-2)(x-3)^2} =
\displaystyle \lim _{x\to 3}\frac{x+1}{x-2} = 4$ По Гейне

c)

$\displaystyle \lim _{x\to 5}\frac{\sqrt{6-x}-1}{3-\sqrt{4+x}} = 
\displaystyle \lim _{x\to 5}\frac{(6-x-1)(3+\sqrt{4+x})}{(9-4-x)(\sqrt{6-x}+1)} = 
\displaystyle \lim _{x\to 5}\frac{3+\sqrt{4+x}}{\sqrt{6-x}+1} = 3$ По Гейне

d)

$\displaystyle \lim _{x\to 3}\frac{\sqrt{x^2 - 2x+6}- \sqrt{x^2+2x-6}}{x^2 -4x+3} = 
\displaystyle \lim _{x\to 3}\frac{-4x-6}{(x-1)(x-3)(\sqrt{x^2 - 2x+6}+ \sqrt{x^2+2x-6})} =$

$
\displaystyle \lim _{x\to 3}\frac{-2}{(x-1)(\sqrt{x^2 - 2x+6}+ \sqrt{x^2+2x-6})} = \frac{-2}{2*(3 + 3)}= -\frac{1}{6}$ по Гейне

e)

$\displaystyle \lim _{x\to 0}\frac{\tg 4x}{\sin x} = 
\displaystyle \lim _{x\to 0}\frac{\sin 4x}{\sin x} \frac{1}{\cos 4x} = 
\displaystyle \lim _{x\to 0}\frac{\sin 4x}{x\cos 4x} \frac{x}{\sin x} = 
\displaystyle \lim _{x\to 0}\frac{\sin 4x}{4x}\displaystyle \lim _{x\to 0}\frac{x}{\sin x}= 1$ По 1 Замечательному пределу

f)

$\displaystyle \lim _{x\to 0}\frac{\cos 3x^3 - 1}{\sin^62x} = 
\displaystyle \lim _{x\to 0}\frac{(1-2\sin^2\frac{3x^3}{2})-1}{sin^62x} = 
\displaystyle \lim _{x\to 0}-\frac{2\sin^2\frac{3x^3}{2}}{sin^62x} =
\displaystyle \lim _{x\to 0}\frac{\sin^2\frac{3x^3}{2}}{(\frac{3x^3}{2})^2}* \frac{(2x)^6}{sin^62x} * -\frac{2(\frac{3}{2})^2}{2^6} = - \frac{9}{2^7}$
По 1 замечательному пределу

