<script type="text/javascript"
  src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.0/MathJax.js?config=TeX-AMS_CHTML">
</script>
<script type="text/x-mathjax-config">
  MathJax.Hub.Config({
    tex2jax: {
      inlineMath: [['$','$'], ['\\(','\\)']],
      processEscapes: true},
      jax: ["input/TeX","input/MathML","input/AsciiMath","output/CommonHTML"],
      extensions: ["tex2jax.js","mml2jax.js","asciimath2jax.js","MathMenu.js","MathZoom.js","AssistiveMML.js", "[Contrib]/a11y/accessibility-menu.js"],
      TeX: {
      extensions: ["AMSmath.js","AMSsymbols.js","noErrors.js","noUndefined.js"],
      equationNumbers: {
      autoNumber: "AMS"
      }
    }
  });
</script>


# Дз 3

## 1
Докажем по матиндукции: 

БАЗА: для 1 подходит

Пусть для $k$ подходит, докажем для $k+1$

$S=1^2 +2^2 +\dots + k^2= \frac{k(k+1)(2k+1)}{6}$

$1^2 + 2^2 +\dots + k^2 + (k+1)^2 = S + (k+1)^2 = \frac{k(k+1)(2k+1) +6(k+1)^2}{6}= \frac{(k+1)(k(2k+1) + 6k+6)}{6} = \frac{(k+1)(2k^2 + 7k +6)}{6}=\frac{(k+1)(k+2)(2(k+1)+1)}{6}$ 

Доказано

## 2
Докажем по матиндукции: 

БАЗА: для 2 подходит, 

Пусть для $k$ подходит, причем из $i$-того города можно доехать до любого, докажем для $k+1$.

Если $(k+1)$ -й город связан с $i$-тым в сторону $(k+1)$-го. То из $i$-го по прежнему можно приехать куда угодно.

Иначе, из $(k+1)$-го города можно приехать в $i$-тый, а оттуда во все остальные. Тогда из $(k+1)$-го города можно приехать куда угодно.

## 3

БАЗА : 1 подходит 

Пусть для $n$ подходит $k$, докажем что для $n+1$ найдется $m$

$1+\frac{1}{2}+ \dots \frac{1}{k} + \frac{1}{k+1} \dots \frac{1}{m} > n+1$

$n + \frac{1}{k+1} +\dots +\frac{1}{m}> n+1$

$\frac{1}{k+1} +\dots +\frac{1}{m}> 1$

Заметим что, для нечетных $m-k$,

$\frac{1}{k} + \frac{1}{k+1}+ \dots + \frac{1}{m} \geq \frac{m-k}{\frac{m+k}{2}}$

Докажем тем, что для любого $k$

$\frac{1}{n-k} - \frac{1}{n} \geq \frac{1}{n} - \frac{1}{n+k}$

$\frac{k}{n(n-k)} \geq \frac{k}{n(n+k)}$

$n(n-k) \leq n(n+k)$


тогда вернемся к начальной задаче

$\frac{1}{k+1} +\dots +\frac{1}{m}\geq \frac{m-k}{\frac{m+k}{2}}> 1$

$2(m-k)> m+k$

$2m-2k>m+k$

$m> 3k$

$M(k) = 3k+1$

Доказано

## 4
Заметим что при возведении в квадрат последние две цифры становятся 01, а значит при умножении числа на 99 последние два числа станут 99, образуется цикл (99,01), в котором в четных степенях стоит 01, а в неччетных 99.

Ответ: 01

## 5

$a^3 - k(a-b)=b^3 - q(a-b)$

$a^3 - b^3 = (a-b)(k-q)$

$(a-b)(a^2 + ab+ b^3) = (a-b)(k-q)$

$(a^2 + ab+ b^3)=(k-q)$

Доказано

## 6 
Дано :
Рассмотрим все остатки деления $m$ на 11, и какими должны быть остатки деления $n$ на 11, чтобы $5m +3n = 11k $

0) у $n$ должно быть 0, тогда выполняется второе утверждение

1) у $n$ должно быть 2, тогда выполняется второе утверждение

2) у $n$ должно быть 4, тогда выполняется второе утверждение

3) у $n$ должно быть 6, тогда выполняется второе утверждение

4) у $n$ должно быть 8, тогда выполняется второе утверждение

5) у $n$ должно быть 10, тогда выполняется второе утверждение

6) у $n$ должно быть 1, тогда выполняется второе утверждение

7) у $n$ должно быть 3, тогда выполняется второе утверждение

8) у $n$ должно быть 5, тогда выполняется второе утверждение

9) у $n$ должно быть 7, тогда выполняется второе утверждение

10) у $n$ должно быть 9, тогда выполняется второе утверждение

При каждом остатке при делении $m$ на 11, если выполняется 1 утверждение, то выполняется и второе

Доказано

## 7

a) $\forall q\in [-M;M-1], 0<=q+M<2M \to остаток(q+m,2M) =q+M \to I(q)=q+M-M=q$

b) $x= k_1M + x';\  y = k_2M +y'$ 

$I(x'+y')=остаток(x'+y' +M,2M)-M$

$I(x+y) =  остаток(x'+y' +M(k_1 +k_2 + 1),2M)-M$

если $(k_1 +k_2)mod2=0$, то $I(x+y)=I(x'+y')$, иначе $I(x+y) =x'+y'-M= I( x'+y'-M)$

$I(I(x)+I(y))= $

1) если $k_1mod2=0$ и $k_2 mod2=0$: $I(x'+y')$
2) если $k_1mod2=0$ и $k_2 mod2=1$: $I(x'+y'-M)$
3) если $k_1mod2=1$ и $k_2 mod2=0$: $I(x'+y'-M)$
4) если $k_1mod2=1$ и $k_2 mod2=1$: $I(x'+y')$

Доказано 

с) $x= k_1M + x';\  y = k_2M +y'$ 

$I(xy)= остаток((k_1M + x')(k_2M + y') +M, 2M)-M$

$остаток(k_1k_2M^2 + k_2Mx' + k_1My' + x'y'+M, 2M)-M$

$остаток(M(k_1k_2M +k_2x' + k_1y'+1) + x'y', 2M)-M$

При четном $P=k_1k_2M +k_2x' + k_1y'$, $I(xy) = I(x'y')$ 

При нечетном: $I(xy)=I(x'y'-M)$


$I(I(x)I(y))=$

1) если $k_1mod2=0$ и $k_2 mod2=0$: $I(x'y')$. При таких $k$-шках $P$ четно.

2) если $k_1mod2=0$ и $k_2 mod2=1$: $I(x'(y'-M)) = I(x'y' -x'M)$. При четном $x'$, $I(x'y' -x'M)= I(x'y')$ и $P$ четно, при нечетном $I(x'y' -x'M)= I(x'y'-M)$ и $P$ нечетно
3) если $k_1mod2=1$ и $k_2 mod2=0$: $I((x'-M)y')=I(x'y' -y'M)$.При четном $y'$, $I(x'y' -y'M)= I(x'y')$ и $P$ четно, при нечетном $I(x'y' -y'M)= I(x'y'-M)$ и $P$ нечетно
4) если $k_1mod2=1$ и $k_2 mod2=1$: $I((x'-M)(y'-M))=I(x'y' - y'M - x'M + M^2)$. При только $x'$ четном или только $y'$ четном или только $M$ четном или при каждом из них четном : $  I(x'y' - y'M - x'M + M^2)=I(x'y')$ и $P$ четно. Иначе $  I(x'y' - y'M - x'M + M^2)=I(x'y'-M)$ и $P$ нечетно.

Доказано.

## 8 

a) Для того чтобы результат функции был целочисленным, для каждого члена $a$ остаток при делении на 2 должен быть одинаковым

$f^1: a_1mod2=a_2mpd2=\dots = a_nmod2$

$f^2: ((a_1+a_2)/2)mod2= \dots = ((a_n + a_1)/2)mod2$

$f^3: ((a_1+ 2a_2 +a_3)/4)mod2=\dots = ((a_n+2*a_1+a_2)/4)$

$\dots$

$f^{n-1} : ((a_1+2a_2 +\dots+a_n)/2^{n-2})mod2= \dots = ((a_n+2a_1 +\dots+a_{n-1})/2^{n-2})mod2$

уменьшим все части на $(a_1+a_2 +\dots+a_n)/2^{n-2}$ и домножим на $2^{n-2}$

$(a_2 + \dots + a_{n-1})mod2 = (a_3 + \dots +a_n)mod2=\dots = (a_1 + \dots + a_{n-2})$

Пусть $S= a_1 + a_2 +\dots +a_n$, тогда

$(S- a_1 - a_n)mod2=(S-a_2-a_1 )mod2 = \dots = (S-a_n-a_{n-1})$

$(a_n + a_1)mod2 = (a_1+a_2)mod2 = \dots = (a_{n-1}+a_n)mod2$

что равнозначно $f^{2}$

b) Условие выполнения $f^1$ - все числа делятся на 2 с одинаковым остатком, $f^2$ - все числа делятся на 4 с одинаковым остатком $\dots f^n$ - все числа делятся на $2^n$ с одинаковым остатком. Все числа делятся на все степени двойки с одинаковым остатком.
Значит все числа одинаковы.