<script type="text/javascript"
  src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.0/MathJax.js?config=TeX-AMS_CHTML">
</script>
<script type="text/x-mathjax-config">
  MathJax.Hub.Config({
    tex2jax: {
      inlineMath: [['$','$'], ['\\(','\\)']],
      processEscapes: true},
      jax: ["input/TeX","input/MathML","input/AsciiMath","output/CommonHTML"],
      extensions: ["tex2jax.js","mml2jax.js","asciimath2jax.js","MathMenu.js","MathZoom.js","AssistiveMML.js", "[Contrib]/a11y/accessibility-menu.js"],
      TeX: {
      extensions: ["AMSmath.js","AMSsymbols.js","noErrors.js","noUndefined.js"],
      equationNumbers: {
      autoNumber: "AMS"
      }
    }
  });
</script>


# dz 5

## 16

a)

т.к. $НОД(e,m)=1$, то $e$ и $m$ взаимнопросты

запишем $ed\equiv 1(m)$, как :

$ed = km+1$

$ed-km=1$

т.к. $e$ и $m$ взаимно просты, то существует решение этого диафантова уравнения

найти его можно при помощи расширенного алгоритма Eвклида

б)

$P' = C^d \ (n) = (P^e  \ (n))^d  \ (n) = P^{ed} \ (n)$


заметим, что $m =\varphi(n)$,

По теореме Эйлера:

$P^m\equiv 1\ (n)$

Но в тоже время:

$ed\equiv 1\ (m)$

Значит :

$P^{ed}\equiv P\ (n)$

$\implies P'=P$

## 17

если сумма делится на число, то сумма остатков слагаемых по модулю этого числа равна 0.

Посмотрим на остатки(по модулю 11):

$0^{10} = 0$

для всех остальных остальных чисел по теореме Ферма:

$n^{p-1}=1$

Но слагаемых 6, а значит каждое из них должно делиться на $11$, тогда и их произведение делится на $11^6$

## 18

$19x+22y = -21$

$19$ и $22$ взаимно просты значит точно есть решения у

$19a+22b =1$

$19(a+b)+3b=1$

$1(a+b) + 3(b +6a+6b)=1$

$\begin{cases}
a+b=1 \\\\
6a+7b=0
\end{cases}$

частное решение: 

$a=7, b=-6$

возьмем:

$x=-21a + 22t ,y=-21b + 19t$

$x=-142+22t, y=126+19t$

## 19

$39x\equiv 104\ (221)$

т.к. $39x = 221k+104$, то

$3x=17k+8$

значит 

$3x\equiv 8\ (17)$

$3x+17y=8$

у этого диафантова уравнения 1 серия решений, т.к. 3 и 17 взаимно просты

## 20

$12$, $11$ и $5$ взаимно просты

найдем решение у :

$\begin{cases}
a\equiv 1(12) \\\\
a\equiv 0(11) \\\\
a\equiv 0(5)
\end{cases}$

$a = 55* 7=385$

теперь: 

$\begin{cases}
b\equiv 0(12) \\\\
b\equiv 1(11) \\\\
b\equiv 0(5)
\end{cases}$

$b = 60*9=540$

и:

$\begin{cases}
c\equiv 0(12) \\\\
c\equiv 0(11) \\\\
c\equiv 1(5)
\end{cases}$

$c = 132*3=396$

тогда частное решение:

$x_0=-14a+6b+19c\equiv
-2a+6b-c= -2*385+6*540 -396 = 2074 $

серия решений:

$x=2074+660t=94+660t$

## 21

$НОД(3^{168}-1,3^{140}-1)$

$3^{168}-1 = k(3^{140}-1)+r$

$k=3^{28}$

$3^{168} -1 = 3^{168} - 3^{28} +r$

$r=3^{28}-1$



$НОД(3^{168}-1,3^{140}-1)= НОД(3^{28}-1,3^{140}-1)$

по аналогии: 

$3^{140}-1 = k(3^{28}-1)+r$

$k=3^{112}$

$3^{140} -1 = 3^{140} - 3^{112} + k'(3^{28}-1) +r$

$3^{112}-1 = k'(3^{28}-1)+r$

$3^{112}-1 =3^{112} - 3^{84} k''(3^{28}-1)+r$

$\dots$

$3^{28}-1 = k''''(3^{28}-1)+r$

$r=0$

$НОД(3^{168}-1,3^{140}-1)= НОД(3^{28}-1,3^{140}-1) =
НОД(3^{28}-1,k''''(3^{28}-1))= 3^{28}-1$

## 22
$46 = 2*23$

решим вначале по модулю 2:


пойдем с самого верха:

$3=1$

$3^3=3^1= 3=1$


и так далее:

$3^{3^{...}}=1^{1^{...}}=1$

теперь решим по модулю 23:

пойдем с самого верха:

$3=3$

$3^3=27=4$

$3^{3^3}=3^4=81 = 12$

$3^{3^{3^3}}=3^{12} = 243^2*3 = 13^2*3 = 169*3= 8*3 =24 =1$

$3^{3^{3^{3^3}}}=3^1=3$


обнаружен цикл длины 4, значит:

$3^{3^{...}}=3$

теперь:

$\begin{cases}
3^{3^{...}}\equiv 1(2) \\\\
3^{3^{...}}\equiv 3(23)
\end{cases}$

$3^{3^{...}}=3$
