<script type="text/javascript"
  src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.0/MathJax.js?config=TeX-AMS_CHTML">
</script>
<script type="text/x-mathjax-config">
  MathJax.Hub.Config({
    tex2jax: {
      inlineMath: [['$','$'], ['\\(','\\)']],
      processEscapes: true},
      jax: ["input/TeX","input/MathML","input/AsciiMath","output/CommonHTML"],
      extensions: ["tex2jax.js","mml2jax.js","asciimath2jax.js","MathMenu.js","MathZoom.js","AssistiveMML.js", "[Contrib]/a11y/accessibility-menu.js"],
      TeX: {
      extensions: ["AMSmath.js","AMSsymbols.js","noErrors.js","noUndefined.js"],
      equationNumbers: {
      autoNumber: "AMS"
      }
    }
  });
</script>


## ДЗ 4

## 9 
Возьмем число $b=a/2$. У числа $a$ делители: $c,2c \ \forall c \in$ {Множество делителей числа $b$}. Причем все делители числа $b$ нечетные.

## 10
Сумма чисел числа в десятичной записи - 300. 300 Делится на 3, но не делится на 9, значит число не является точным квадратом.

## 11

$6k+5 = 6(k+1) -1 = 6n -1$

Пусть $p_q$ максимальное простое число принадлежащее этому множеству

$n' = \displaystyle\prod ^q_i p_i$

Тогда $6n'-1$ не делится ни на одно простое число, значит $6n'-1$ само является простым. Противоречие.

## 12

НОК($x,y,z$) $=\displaystyle\prod p^{max(i_x,j_y,k_z)}$

НОД($x,y,z$) $=\displaystyle\prod p^{min(i_x,j_y,k_z)}$

Основание статично, так что перейдем к рассмотрению степеней каждой операции для удобства.

Пусть $i_x\leq j_y\leq k_z$ в противном случае их можно переставить местами, так как мы работаем с коммутативными функцией максимума, минимума, а также с перемножением.

$\frac{i_xj_yk_z min(i_x,j_y,k_z)}{min(i_x,j_y)min(i_x,k_z)min(j_y,k_z)} = \frac{i_xj_yk_zi_x}{i_xi_xj_y} = k_z = max(i_x,j_y,k_z)$

## 13

$p^2 -1 = (p-1)(p+1)$

если $p>3$ простое (а значит и нечетное), то $(p-1)$ и $(p+1)$ делятся на 2, причем одно из них делится и на 4. Значит $(p-1)(p+1)$ делится на 8.

если $p>3$ простое, то оно не делится на 3, тогда $(p-1)$ или $(p+1)$ обязаны делится.

Получилось, что $p^2 -1$ делится на 8 и 3, а значит делится на 24.

## 14
Возьмем $a_n\neq 0$ (такое существует т.к. разность ненулевая), тогда $a_{n+a_n} = a_n+ da_n$, значит оба этих члена сокращаются на $a_n$

## 15

$\frac{n^2 -n +1}{n^2 +1}= \frac{(n-1)^2 +n}{(n-1)^2 +2n}$

Пусть дробь можно сократить, тогда $(n-1)^2 +n$ делится на какое-то $m$ и $(n-1)^2 +2n$ делится на $m$.
Значит $n$ делится на $m$. Тогда и $(n-1)^2$ должно делится на $m$.

если $n\equiv 0\ (modm)$, то $n^2\equiv 0\ (modm)$  составим систему:

$n = mk_1$

$n^2 = mk_2$

$(n-1)^2 = mk_3$

раскроем скобки:

$n^2 -2n + 1 = mk_3$

подставим:

$mk_2 -2mk_1 +1 =mk_3$

$m(k_3 + k_1 - k_2) =1 $

т.к. работаем в натуральных числах $k_3 + k_1 - k_2=1$ и $m=1$, а значит дробь несократима.