<script type="text/javascript"
  src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.0/MathJax.js?config=TeX-AMS_CHTML">
</script>
<script type="text/x-mathjax-config">
  MathJax.Hub.Config({
    tex2jax: {
      inlineMath: [['$','$'], ['\\(','\\)']],
      processEscapes: true},
      jax: ["input/TeX","input/MathML","input/AsciiMath","output/CommonHTML"],
      extensions: ["tex2jax.js","mml2jax.js","asciimath2jax.js","MathMenu.js","MathZoom.js","AssistiveMML.js", "[Contrib]/a11y/accessibility-menu.js"],
      TeX: {
      extensions: ["AMSmath.js","AMSsymbols.js","noErrors.js","noUndefined.js"],
      equationNumbers: {
      autoNumber: "AMS"
      }
    }
  });
</script>

# ДЗ 6

## 1

$\begin{pmatrix}
3&-1&2 \\\\
4&-3&3 \\\\
1&3&0
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
3&7\\\\
1&7\\\\
7&7
\end{pmatrix}=
\begin{pmatrix}
1&3&0 \\\\
4&-3&3 \\\\
3&-1&2
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
7&7\\\\
1&7\\\\
3&7
\end{pmatrix} = 
\begin{pmatrix}
1&3&0 \\\\
0&-15&3 \\\\
0&-10&2
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
7&7\\\\
-27&-21\\\\
-25&-14
\end{pmatrix}$=

$ \begin{pmatrix}
1&0&3 \\\\
0&1&-5 \\\\
0&2&-10
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
7&7\\\\
-9&-7\\\\
-25&-14
\end{pmatrix} =
\begin{pmatrix}
1&0&3 \\\\
0&1&-5 \\\\
0&0&-20
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
7&7\\\\
-9&-7\\\\
-43&-28
\end{pmatrix} = 
\begin{pmatrix}
1&0&3 \\\\
0&1&-5 \\\\
0&0&1
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
7&7\\\\
-9&-7\\\\
2.15&1.4
\end{pmatrix} = 
\begin{pmatrix}
1&0&0 \\\\
0&1&0 \\\\
0&0&1
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
0.55&2.8\\\\
1.75&0\\\\
2.15&1.4
\end{pmatrix}
$

ОТВЕТ: $\begin{pmatrix}
0.55&2.8\\\\
2.15&1.4\\\\
1.75&0 
\end{pmatrix}$
Т.К. я поменял столбцы местами в ходе решения.

## 2

$A^TX +X=B$

$(A^T+E)X=B$

$A^T+E$ = 

$\begin{pmatrix}
0&-1 \\\\
2&3
\end{pmatrix}$ + E =

$\begin{pmatrix}
1&0 \\\\
3&4
\end{pmatrix}$

теперь найдем X как в 1 задаче:

$\begin{pmatrix}
1&0 \\\\
3&4
\end{pmatrix} 
\begin{pmatrix}
2&0&3 \\\\
4&0&6
\end{pmatrix} = 
\begin{pmatrix}
1&0 \\\\
0&4
\end{pmatrix} 
\begin{pmatrix}
2&0&3 \\\\
-2&0&-3
\end{pmatrix} = 
\begin{pmatrix}
1&0 \\\\
0&1
\end{pmatrix} 
\begin{pmatrix}
2&0&3 \\\\
-0.5&0&-0.75
\end{pmatrix}$

ОТВЕТ: $\begin{pmatrix}
2&0&3 \\\\
-0.5&0&-0.75
\end{pmatrix}$

## 3

$\begin{pmatrix}
2&7&3 \\\\
3&9&4\\\\
1&5&3 
\end{pmatrix} 
\begin{pmatrix}
1&0&0\\\\
0&1&0 \\\\
0&0&1
\end{pmatrix} = 
\begin{pmatrix}
1&5&3 \\\\
2&7&3\\\\
3&9&4
\end{pmatrix} 
\begin{pmatrix}
0&0&1\\\\
1&0&0 \\\\
0&1&0
\end{pmatrix} =
\begin{pmatrix}
1&5&3 \\\\
0&-3&-3\\\\
0&-6&-5
\end{pmatrix} 
\begin{pmatrix}
0&0&1\\\\
1&0&-2 \\\\
0&1&-3
\end{pmatrix} =
\begin{pmatrix}
1&5&3 \\\\
0&3&3\\\\
0&0&1
\end{pmatrix} 
\begin{pmatrix}
0&0&1\\\\
-1&0&2 \\\\
-2&1&1
\end{pmatrix}$=

$
\begin{pmatrix}
1&5&0 \\\\
0&3&0\\\\
0&0&1
\end{pmatrix} 
\begin{pmatrix}
6&-3&-2\\\\
5&-3&-1 \\\\
-2&1&1
\end{pmatrix} =
\begin{pmatrix}
1&5&0 \\\\
0&1&0\\\\
0&0&1
\end{pmatrix} 
\begin{pmatrix}
6&-3&-2\\\\
5/3&-1&-1/3 \\\\
-2&1&1
\end{pmatrix} = 
\begin{pmatrix}
1&0&0 \\\\
0&1&0\\\\
0&0&1
\end{pmatrix} 
\begin{pmatrix}
-7/3&2&-1/3\\\\
5/3&-1&-1/3 \\\\
-2&1&1
\end{pmatrix}
$

ОТВЕТ: $\begin{pmatrix}
-7/3&2&-1/3\\\\
5/3&-1&-1/3 \\\\
-2&1&1
\end{pmatrix}$

## 4

$\Delta = \begin{vmatrix}
cos\alpha&sin\alpha \\\\
sin\alpha& cos\alpha
\end{vmatrix} = cos2\alpha$

$\Delta_x = \begin{vmatrix}
cos\beta&sin\alpha \\\\
sin\beta&cos\alpha
\end{vmatrix} = cos(\alpha + \beta)$

$\Delta_y = \begin{vmatrix}
cos\alpha& cos\beta \\\\
sin\alpha&sin\beta
\end{vmatrix} = sin(\beta-\alpha)$ 

$x =\frac{\Delta_y}{\Delta} = \frac{cos2\alpha}{cos(\alpha+\beta)}$

## 5

$\Delta = \begin{vmatrix}
3&2\\\\
6&4
\end{vmatrix} = 0$

Значит одна из строк является линейной комбинацией других строк, но при этом в векторе ответов эта строка не является линейной комбинацией с теми же коэфициентами. Значит решений нет.

## 6

$\Delta = \begin{vmatrix}
a&4 \\\\
9&a
\end{vmatrix} = a^2 - 36$

Рассмотрим вариант $a=6$, тогда строки являются линейной комбинацией, $\forall x :y =  1/2 - 3/2x$.

Если $a=6$ тогда строки не являются линейной комбинацией, значит рещения не существует.

Иначе: 

$\Delta_x = \begin{vmatrix}
2&4 \\\\
3&a
\end{vmatrix} =2a-12$

$\Delta_y = \begin{vmatrix}
a&2 \\\\
9&3
\end{vmatrix} =3a-18$

$x = \frac{2a-12}{a^2-36}$, $y=\frac{3a-18}{a^2-36}$

## 7

$\Delta = \begin{vmatrix}
2&3&5 \\\\
3&7&4 \\\\
1&2&3 
\end{vmatrix} = 42 +12 + 30 - 35 - 27 - 16 = 6$

$\Delta_x  = \begin{vmatrix}
10&3&5 \\\\
3&7&4 \\\\
3&2&3 
\end{vmatrix} =210 + 12 + 30 - 35 -80  - 16 =121$

$\Delta_y = \begin{vmatrix}
2&10&5 \\\\
3&3&4 \\\\
1&3&3 
\end{vmatrix} = 18 + 40 + 45 - 15 - 90 - 24 =-26$

$\Delta_z = \begin{vmatrix}
2&3&10 \\\\
3&7&3 \\\\
1&2&3 
\end{vmatrix} = 42 + 9 + 60  - 70 - 27 - 12 = 2$

$x=\frac{121}{6}, y =\frac{-13}{3}, z = \frac{1}{3}$

## 8

$\Delta = 3\epsilon^2 -2\epsilon - \epsilon^4 = 3\epsilon^2 - 3 \epsilon = 3\epsilon(\epsilon -1 )$

$\Delta_x =a\epsilon^2 + c\epsilon^2 + b\epsilon^ - c\epsilon - a\epsilon^4 - b\epsilon = \epsilon(a+b+c)(\epsilon +1)$

$\Delta_y = b\epsilon + a\epsilon^2 +c-b-a\epsilon -c\epsilon^2 = (\epsilon-1)(a(\epsilon +1) + b - c(\epsilon-1))$

$\Delta_z = c\epsilon + b + a\epsilon^2 - a\epsilon - c - b\epsilon^2= (\epsilon-1)(c + a\epsilon - b(\epsilon+1))$

$x = \frac{a+b+c}{3}$

$y = \frac{a(\epsilon +1) + b - c(\epsilon+1)}{3\epsilon} = \frac{a-c}{3} + \frac{a+b-c}{3\epsilon}$

$z = \frac{c + a\epsilon - b(\epsilon+1)}{3\epsilon} =
\frac{a-b}{3} + \frac{c-b}{3\epsilon}$