<script type="text/javascript"
  src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.0/MathJax.js?config=TeX-AMS_CHTML">
</script>
<script type="text/x-mathjax-config">
  MathJax.Hub.Config({
    tex2jax: {
      inlineMath: [['$','$'], ['\\(','\\)']],
      processEscapes: true},
      jax: ["input/TeX","input/MathML","input/AsciiMath","output/CommonHTML"],
      extensions: ["tex2jax.js","mml2jax.js","asciimath2jax.js","MathMenu.js","MathZoom.js","AssistiveMML.js", "[Contrib]/a11y/accessibility-menu.js"],
      TeX: {
      extensions: ["AMSmath.js","AMSsymbols.js","noErrors.js","noUndefined.js"],
      equationNumbers: {
      autoNumber: "AMS"
      }
    }
  });
</script>


# ДЗ 8

## 1
Cоставим матрицу, где каждый столбец - это исходный вектор:

$\begin{pmatrix}
1&3&2 \\\\
-4&-1&-3 \\\\
3&5&1
\end{pmatrix} \to 
\begin{pmatrix}
1&3&2 \\\\
0&11&5 \\\\
0&-4&-5
\end{pmatrix} \to 
\begin{pmatrix}
1&3&2 \\\\
0&11&5 \\\\
0&0 &-35/11
\end{pmatrix} $

т.к. при преобразованиях я никак не затрагивал строки, и после приведения к верхнетреугольному виду в матрице нет свободных элементов, значит исходные векторы линейно независимы.

## 2

Cоставим матрицу, где каждый столбец - это исходный вектор:

$\begin{pmatrix}
1&2&3&4 \\\\
2&3&4&5 \\\\
3&4&5&6 \\\\
4&5&6&7
\end{pmatrix} \to 
\begin{pmatrix}
1&2&3&4 \\\\
0&-1&-2&-3 \\\\
0&-2&-4&-6 \\\\
0&-3&-6&-9
\end{pmatrix} \to
\begin{pmatrix}
1&2&3&4 \\\\
0&-1&-2&-3 \\\\
0&0&0&0 \\\\
0&0&0&0
\end{pmatrix} $

ранг получившейся матрицы - 2, при этом ни один изначальный столбец нельзя получить домножением другого столбца на число, значит базами являются все пары векторов.

## 3

$\begin{cases}
2x_1 + x_2 - 4x_3 = 0 \\\\
3x_1 +5x_2 -7x_3 =0 \\\\
4x_1 - 5x_2 - 6x_3 =0 
\end{cases}$

Решим Гауссом:

для удобства поменяем первые два стобика местами и запомним это.

$\begin{pmatrix}
1&2&-4 \\\\
5&3 & -7 \\\\
-5&4& -6
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix} 0\\\\0\\\\0 \end{pmatrix} \to 
\begin{pmatrix}
1&2&-4 \\\\
0&-7 & 13 \\\\
0&14& -26
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix} 0\\\\0\\\\0 \end{pmatrix} \to
\begin{pmatrix}
1&2&-4 \\\\
0&-7 & 13 \\\\
0&0&0
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix} 0\\\\0\\\\0 \end{pmatrix} \to
\begin{pmatrix}
1&2&-4 \\\\
0&1 & -13/7 \\\\
0&0&0
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix} 0\\\\0\\\\0 \end{pmatrix} \to
\begin{pmatrix}
1&0&-2/7 \\\\
0&1 & -13/7 \\\\
0&0&0
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix} 0\\\\0\\\\0 \end{pmatrix} $

$(x_2,x_1,x_3)^T= (2/7x_3, 13/7x_3,x3)^T = x_3 (2/7,13/7,1)^T$

свопнем назад чтобы получить ответ:

$(x_1,x_2,x_3)^T = C (13/7,2/7,1)^T$

