<script type="text/javascript"
  src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.0/MathJax.js?config=TeX-AMS_CHTML">
</script>
<script type="text/x-mathjax-config">
  MathJax.Hub.Config({
    tex2jax: {
      inlineMath: [['$','$'], ['\\(','\\)']],
      processEscapes: true},
      jax: ["input/TeX","input/MathML","input/AsciiMath","output/CommonHTML"],
      extensions: ["tex2jax.js","mml2jax.js","asciimath2jax.js","MathMenu.js","MathZoom.js","AssistiveMML.js", "[Contrib]/a11y/accessibility-menu.js"],
      TeX: {
      extensions: ["AMSmath.js","AMSsymbols.js","noErrors.js","noUndefined.js"],
      equationNumbers: {
      autoNumber: "AMS"
      }
    }
  });
</script>


# DZ 26

## 1

Билинейной формой называется функция, линейная по каждому аргументу, давайте рассмотрим все ее условия:

### 1) $F(x+y,z)=F(x,z)+F(y,z)$

$tr((A+B)C)=tr(AC+BC)=tr(AC)+tr(BC)$

### 2) $F(x,y+z)=F(x,y)+F(x,z)$

аналогично

### 3) $F(\alpha x,\beta y)=\alpha\beta F(x,y)$

$tr(\alpha A\beta B)=tr(\alpha\beta AB)=\alpha\beta tr(AB)$

выполняются все условия, значит $F(A,B)$ является билинейной формой

## 2

нет, потому что

$det(\alpha AB)=\alpha^n det(AB)$

## 3

Билинейной формой называется функция, линейная по каждому аргументу, давайте рассмотрим все ее условия:
### 1) $F(x+y,z)=F(x,z)+F(y,z)$

$tr((A^T+B^T)C)=tr(A^TC)+tr(B^TC)$

### 2) $F(x,y+z)=F(x,y)+F(x,z)$

аналогично

### 3) $F(\alpha x,\beta y)=\alpha\beta F(x,y)$

$tr(\alpha A^T\beta B)=tr(\alpha\beta A^TB)=\alpha\beta tr(A^TB)$

выполняются все условия, значит $F(A,B)$ является билинейной формой

### 4


Билинейной формой называется функция, линейная по каждому аргументу, давайте рассмотрим все ее условия:
### 1) $F(x+y,z)=F(x,z)+F(y,z)$

$\int ^b_a(u+v)gdt=\int^b_a ugdt+\int^B_avgdt$

### 2) $F(x,y+z)=F(x,y)+F(x,z)$

аналогично

### 3) $F(\alpha x,\beta y)=\alpha\beta F(x,y)$

$\int^b_a \alpha v\beta udt = \alpha\beta\int^b_a uvdt$

выполняются все условия, значит $F(A,B)$ является билинейной формой

## 5


по формулам перехода  получаем матрицу перехода:

$C=\begin{pmatrix}
1&0&1\\\\
2&1&1\\\\
-1&-1&-3
\end{pmatrix}$

тогда

$A'=C^TAC=
\begin{pmatrix}
1&2&-1\\\\
0&1&-1\\\\
1&1&-3
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
0&2&1\\\\
-2&2&0\\\\
-1&0&3
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
1&0&1\\\\
2&1&1\\\\
-1&-1&-3
\end{pmatrix} =$

$\begin{pmatrix}
9&7&14\\\\
6&5&10\\\\
17&12&29
\end{pmatrix}$

## 6

$4x_1^2 +x_2^2 +x_3^3 -4x_1x_2+4x_1x_3-3x_2x_3 = $

$(2x_1-x_2+\frac{3}{2}x_3)^2+\frac{5}{4}x_3^2+x_1x_3=$

$(2x_1-x_2+\frac{3}{2}x_3)^2+(\frac{\sqrt5}{5}x_1+\frac{\sqrt5}{2}x_3)^2-\frac{1}{5}x_1^2$

$\begin{cases}
x'_1=\frac{\sqrt5}{5}x_1\\\\
x_2'=2x_1-x_2+\frac{3}{2}x_3\\\\
x_3'=\frac{\sqrt5}{5}x_1+\frac{\sqrt5}{2}x_3
\end{cases}$

## 7

применим симметричный метод гаусса и получим

$\begin{pmatrix}
3&0&0\\\\
0&-2&0\\\\
0&0&0
\end{pmatrix} = 
\begin{pmatrix}
1&0&0\\\\
0&1&0\\\\
0&1&1
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
1&0&0\\\\
0&1&0\\\\
3&0&1
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
1&0&0\\\\
2&1&0\\\\
0&0&1
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
3&-6&-9\\\\
-6&10&20\\\\
-9&20&25
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
1&2&0\\\\
0&1&0\\\\
0&0&1
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
1&0&3\\\\
0&1&0\\\\
0&0&1
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
1&0&0\\\\
0&1&1\\\\
0&0&1
\end{pmatrix} = $

$\begin{pmatrix}
1&0&0\\\\
2&1&0\\\\
3&1&1
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
3&-6&-9\\\\
-6&10&20\\\\
-9&20&25
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
1&2&3\\\\
0&1&1\\\\
0&0&1
\end{pmatrix}$

и для второй формы:

$\begin{pmatrix}
3&0&0\\\\
0&-2&0\\\\
0&0&0
\end{pmatrix}=
\begin{pmatrix}
1&0&0\\\\
-\frac{6}{5}&1&0\\\\
0&0&1
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
5&6&0\\\\
5&6&0\\\\
0&0&1
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
1&-\frac{6}{5}&0\\\\
0&1&0\\\\
0&0&1
\end{pmatrix} = $



можем составить уравнение

$\begin{pmatrix}
1&0&0\\\\
2&1&0\\\\
3&1&1
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
3&-6&-9\\\\
-6&10&20\\\\
-9&20&25
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
1&2&3\\\\
0&1&1\\\\
0&0&1
\end{pmatrix} = 
\begin{pmatrix}
1&0&0\\\\
-\frac{6}{5}&1&0\\\\
0&0&1
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
5&6&0\\\\
5&6&0\\\\
0&0&1
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
1&-\frac{6}{5}&0\\\\
0&1&0\\\\
0&0&1
\end{pmatrix}$

тогда

$\begin{pmatrix}
3&-6&-9\\\\
-6&10&20\\\\
-9&20&25
\end{pmatrix} = 
\begin{pmatrix}
1&0&0\\\\
2&1&0\\\\
3&1&1
\end{pmatrix}^{-1}
\begin{pmatrix}
1&0&0\\\\
-\frac{6}{5}&1&0\\\\
0&0&1
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
5&6&0\\\\
5&6&0\\\\
0&0&1
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
1&-\frac{6}{5}&0\\\\
0&1&0\\\\
0&0&1
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
1&2&3\\\\
0&1&1\\\\
0&0&1
\end{pmatrix}^{-1}$

тогда

$C = \begin{pmatrix}
1&0&0\\\\
2&1&0\\\\
3&1&1
\end{pmatrix}^{-1}
\begin{pmatrix}
1&0&0\\\\
-\frac{6}{5}&1&0\\\\
0&0&1
\end{pmatrix} = $

$\begin{pmatrix}
1&0&0\\\\
-2&1&0\\\\
-3&-1&1
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
1&0&0\\\\
-\frac{6}{5}&1&0\\\\
0&0&1
\end{pmatrix} = 
\begin{pmatrix}
1&0&0\\\\
-\frac{16}{5}&1&0\\\\
\frac{1}{5}&-1&1
\end{pmatrix}
$