<script type="text/javascript"
  src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.0/MathJax.js?config=TeX-AMS_CHTML">
</script>
<script type="text/x-mathjax-config">
  MathJax.Hub.Config({
    tex2jax: {
      inlineMath: [['$','$'], ['\\(','\\)']],
      processEscapes: true},
      jax: ["input/TeX","input/MathML","input/AsciiMath","output/CommonHTML"],
      extensions: ["tex2jax.js","mml2jax.js","asciimath2jax.js","MathMenu.js","MathZoom.js","AssistiveMML.js", "[Contrib]/a11y/accessibility-menu.js"],
      TeX: {
      extensions: ["AMSmath.js","AMSsymbols.js","noErrors.js","noUndefined.js"],
      equationNumbers: {
      autoNumber: "AMS"
      }
    }
  });
</script>


# DZ 30

## 1

дополним до лнз:

$\begin{pmatrix}
(1/2&1/2&1/2&1/2)\\\\
(1/2&1/2&-1/2&-1/2)\\\\
(1/2&-1/2&-1/2&1/2)\\\\
(1/2&1/2&1/2&-1/2)
\end{pmatrix}$


применим гамма шмидта

$b_1=a_1$

$b_2=a_2$

$b_3=a_3 - \frac{(a_3,b_1)}{(b_1,b_1)}b_1-\frac{a_3,b_2}{(b_2,b_2)}b_2=a_3-0-0=a_3$

$b_4 = a_4 - \frac{(a_4,b_1)}{(b_1,b_1)}b_1-\frac{(a_4,b_2)}{(b_2,b_2)}b_2-\frac{((a_4,b_3))}{(b_3,b_3)}b_3=a_4-\frac{1}{2}b_1-\frac{1}{2}b_2+\frac{1}{2}b_3=$

$\begin{pmatrix}
\frac{1}{4}\\\\ -\frac14\\\\ \frac14\\\\ -\frac34
\end{pmatrix}$

$||b_4|| = \sqrt{\frac{1+1+1+9}{16}}=\frac{\sqrt{3}}{2}$

поделим на скаляр чтобы получить ортонормированный базис:

$\begin{pmatrix}
\frac{\sqrt3}{6}\\\\ -\frac{\sqrt3}{6}\\\\ \frac{\sqrt3}{6}\\\\ -\frac{\sqrt3}{2}
\end{pmatrix}$

получили ортонормированный базис

## 2

найдем собвенное число:

$\begin{vmatrix}
\lambda&-1&0\\\\
0&\lambda&-1\\\\
-1&0&\lambda
\end{vmatrix}=0$

$\lambda^3-1=0$

$\lambda^3=1$

$\lambda=1$

теперь найдем собственный вектор:

$\begin{cases}
x=y\\\\
y=z\\\\
x=z
\end{cases}$

тогда нормированный вектор будет

$\begin{pmatrix}
\frac{\sqrt3}{3}\\\\
\frac{\sqrt3}3\\\\
\frac{\sqrt3}3
\end{pmatrix}$

дополним до ортонормированного базиса 

$
\begin{pmatrix}
(\frac{\sqrt3}{3}&\frac{\sqrt3}{3}&\frac{\sqrt3}{3})\\\\
(\frac{\sqrt3}{3}&\frac{\sqrt3}{3}&-\frac{\sqrt3}{3})\\\\
(\frac{\sqrt3}{3}&-\frac{\sqrt3}{3}&-\frac{\sqrt3}{3})
\end{pmatrix}$

тогда матрица оператора в получившемся базисе:

$\begin{pmatrix}
0&1&0\\\\
0&0&1\\\\
1&0&0
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
\frac{\sqrt3}{3}&\frac{\sqrt3}{3}&\frac{\sqrt3}{3}\\\\
\frac{\sqrt3}{3}&\frac{\sqrt3}{3}&-\frac{\sqrt3}{3}\\\\
\frac{\sqrt3}{3}&-\frac{\sqrt3}{3}&-\frac{\sqrt3}{3}
\end{pmatrix} = $

$\begin{pmatrix}
\frac{\sqrt3}{3}&\frac{\sqrt3}{3}&-\frac{\sqrt3}{3}\\\\
\frac{\sqrt3}{3}&-\frac{\sqrt3}{3}&-\frac{\sqrt3}{3}\\\\
\frac{\sqrt3}{3}&\frac{\sqrt3}{3}&\frac{\sqrt3}{3}
\end{pmatrix}$


## 3

![
](image-7.png)

по методу грамма-шмидта построим ортонормированный базис

$b_1=a_1$

$b_2=a_2-\frac{(a_2,b_1)}{(b_1,b_2)}b_1=a_2-\frac{4}{3}b_1=(2/3,-4/3,0,2/3)$

$b_3 = a_3 - \frac{(a_3,b_1)}{(b_1,b_1)}b_1-\frac{(a_3,b_2)}{(b_2,b_2)}b_2=a_3-\frac{2}{3}b_1+b_3=(0,0,1,0)$

$b_4 = (3/2,0,0,-3/2)$

$Q = $

$\begin{pmatrix}
\frac{\sqrt3}{3}&\frac{\sqrt6}{6}&0&\frac{\sqrt2}{2}\\\\
\frac{\sqrt3}{3}&-\frac{\sqrt6}{3}&0&0\\\\
0&0&1&0\\\\
\frac{\sqrt3}{3}&\frac{\sqrt6}{6}&0&-\frac{\sqrt2}{2}
\end{pmatrix}$

$R = Q^TA=$

$\begin{pmatrix}
\sqrt3&\frac{4\sqrt3}{3}&\frac{2\sqrt3}{3}&\frac{4\sqrt3}{6}\\\\
0&\frac{2\sqrt6}{3}&-\frac{2\sqrt6}{3}&\frac{7\sqrt6}{6}\\\\
0&0&1&3\\\\
0&0&0&\frac{3\sqrt2}{2}
\end{pmatrix}$

