<script type="text/javascript"
  src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.0/MathJax.js?config=TeX-AMS_CHTML">
</script>
<script type="text/x-mathjax-config">
  MathJax.Hub.Config({
    tex2jax: {
      inlineMath: [['$','$'], ['\\(','\\)']],
      processEscapes: true},
      jax: ["input/TeX","input/MathML","input/AsciiMath","output/CommonHTML"],
      extensions: ["tex2jax.js","mml2jax.js","asciimath2jax.js","MathMenu.js","MathZoom.js","AssistiveMML.js", "[Contrib]/a11y/accessibility-menu.js"],
      TeX: {
      extensions: ["AMSmath.js","AMSsymbols.js","noErrors.js","noUndefined.js"],
      equationNumbers: {
      autoNumber: "AMS"
      }
    }
  });
</script>


# ДЗ 5

## 1

$\begin{vmatrix} 
2&-3&4&1\\\\
4&-2&3&2\\\\
a&b&c&d\\\\
3&-1&4&3
\end{vmatrix}$ = $a
\begin{vmatrix}
-3&4&1\\\\
-2&3&2\\\\
-1&4&3
\end{vmatrix} + b
\begin{vmatrix}
2&4&1\\\\
4&3&2\\\\
3&4&3
\end{vmatrix} + c
\begin{vmatrix}
2&-3&1\\\\
4&-2&2\\\\
3&-1&3
\end{vmatrix}+d
\begin{vmatrix}
2&-3&4\\\\
4&-2&3\\\\
3&-1&4
\end{vmatrix}$ = 
$a(-27 -8 -8 +3 + 24 + 24) - b(18 + 24 + 16 - 9 - 48 - 16) + c(-12  - 18  - 4 + 6 + 36 + 4 ) - d(-16  - 27 - 16 + 24 +48 + 6)$

$ = 8a + 15b - 12c - 19d $

## 2

$\begin{vmatrix}
2&1&0&0&\cdots&0\\\\
1&2&1&0&\cdots&0\\\\
0&1&2&1&\cdots&0\\\\
\cdots&\cdots&\cdots& \cdots&\cdots&\cdots\\\\
0&0&0&0&\cdots&1&2
\end{vmatrix}$ = 

$2 \begin{vmatrix}
2&1&0&0&\cdots&0\\\\
1&2&1&0&\cdots&0\\\\
0&1&2&1&\cdots&0\\\\
\cdots&\cdots&\cdots& \cdots&\cdots&\cdots\\\\
0&0&0&0&\cdots&1&2
\end{vmatrix}$ - 

$\begin{vmatrix}
1&1&0&0&\cdots&0\\\\
0&2&1&0&\cdots&0\\\\
0&1&2&1&\cdots&0\\\\
\cdots&\cdots&\cdots& \cdots&\cdots&\cdots\\\\
0&0&0&0&\cdots&1&2
\end{vmatrix}$ = 

$2 \begin{vmatrix}
2&1&0&0&\cdots&0\\\\
1&2&1&0&\cdots&0\\\\
0&1&2&1&\cdots&0\\\\
\cdots&\cdots&\cdots& \cdots&\cdots&\cdots\\\\
0&0&0&0&\cdots&1&2
\end{vmatrix}$ - 
$\begin{vmatrix}
2&1&0&0&\cdots&0\\\\
1&2&1&0&\cdots&0\\\\
0&1&2&1&\cdots&0\\\\
\cdots&\cdots&\cdots& \cdots&\cdots&\cdots\\\\
0&0&0&0&\cdots&1&2
\end{vmatrix} + O$

Получилась рекуррентная функция:

$|A_n|= 2|A_{n-1}| - |A_{n-2}|$

Представим, что $\lambda^n = |A_n|$, тогда :

$\lambda^2 = 2\lambda-1$

$\lambda^2-2\lambda +1=0$

$\lambda =1$


$|A_1|=2; |A_0|=1$

Система:

$\begin{bmatrix}
C_1 + C_2=2\\\\
C_1=1
\end{bmatrix}$

решим систему:

$C_1=1\ C_2 = 1$

ответ:

$|A_n| =  1+n$

## 3

Пусть $M_n$ даннвя матрица,
а 

$A_k = \begin{vmatrix} 
3&2&0&\dots&\cdots&0\\\\
0&1&3&2&\dots&0\\\\
\dots&\dots&\dots&\dots&\dots&\dots\\\\
0&\dots&\dots&\dots&1&2
\end{vmatrix}$
Где k=n-2

$M_n $=
$
\begin{vmatrix} 
5&6&0&0&\dots&0\\\\
4&5&0&0&\dots&0\\\\
0&1&3&2&\dots&0\\\\
\dots&\dots&\dots&\dots&\dots&\dots\\\\
0&\dots&\dots&\dots&1&2
\end{vmatrix}
$ =  5
$\begin{vmatrix}
5&2&0&\cdots \\\\
1&3&2&\cdots \\\\
0&1&3&\cdots \\\\
\cdots&\cdots&\cdots&\cdots
\end{vmatrix} - $ 6 
$\begin{vmatrix}
4&2&0&\cdots& 0\\\\
0&3&2&\cdots&0\\\\
\cdots&\cdots&\cdots&\cdots&\cdots\\\\
0&\cdots&\cdots&1&2
\end{vmatrix} $ = 
$5(5A_k - 2A_{k-1}) - 6 * 4 A_{k} = A_k - 10A_{k-1}$

получилось 

$M_n =  A_k - 10A_{k-1}$

рассмотрим $A_k$:

$A_k  = 
3A_{k-1} - 2A_{k-2}$

Представим, что $\lambda^k = |A_k|$, тогда 

$\lambda^2 - 3\lambda + 2 =0$

$\lambda_1 = 1\ \lambda_2  = 2$

$C_1$ и  $C_2$ - какие-то константы, что $|A_k| =  C_1\lambda_1^k + C_2\lambda_2^k$

$|A_1|=3; |A_0|=1$

Система:

$\begin{bmatrix}
C_1 + 2C_2=3\\\\
C_1+C_2=1
\end{bmatrix}$

решим систему:

$C_1=-1\ C_2 = 2$

значит:

$|A_k | =  2^{k+1} - 1$

Значит

$|M_n| = 2^{n-1} -1 - 10* 2^{n-2} + 10 = 9 - 2^{n+1}$

## 4

При $n$ четных:

$A_n = 
\begin{vmatrix} 
3&2&0&0&\cdots&0\\\\
1&3&1&0&\cdots&0\\\\
0&2&3&2&\cdots&0\\\\
\cdots&\cdots&\cdots&\cdots&\cdots&\cdots& \\\\
0&0&0&\cdots&1&3
\end{vmatrix}$ = 
$3A_{n-1} - 2A_{n-2}$

При нечетных:

$\begin{vmatrix} 
3&1&0&0&\cdots&0\\\\
2&3&2&0&\cdots&0\\\\
0&1&3&1&\cdots&0\\\\
\cdots&\cdots&\cdots&\cdots&\cdots&\cdots& \\\\
0&0&0&\cdots&1&3
\end{vmatrix}$ = 
$3A_{n-1} - 2A_{n-2}$

руккурентные формулы совпадают, значит можно решать как и для нечередующихся матриц.

$A_n=3A_{n-1} - 2A_{n-2}$

Представим, что $\lambda^n = |A_n|$, тогда 

$\lambda^2 - 3\lambda + 2 =0$

$\lambda_1 = 1\ \lambda_2  = 2$

$C_1$ и  $C_2$ - какие-то константы, что $|A_n| =  C_1\lambda_1^n + C_2\lambda_2^n$

$|A_1|=3; |A_0|=1$

Система:

$\begin{bmatrix}
C_1 + 2C_2=3\\\\
C_1+C_2=1
\end{bmatrix}$

решим систему:

$C_1=-1\ C_2 = 2$

значит:

$|A_k | =  2^{n+1} - 1$

## 5

$|A|=\begin{vmatrix}
a&b&c&d \\\\
-b&a&d&-c \\\\
-c&-d&a&b \\\\
-d&c&-b&a
\end{vmatrix}$

$|A^T| = \begin{vmatrix}
a&-b&-c&-d \\\\
b&a&-d&c \\\\
c&d&a&-b \\\\
d&-c&b&a
\end{vmatrix}$

$|AA^T|= \begin{vmatrix}
a^2+b^2+c^2+d^2&0&0&0 \\\\
0&a^2+b^2+c^2+d^2&0&0 \\\\
0&0&a^2+b^2+c^2+d^2&0 \\\\
0&0&0&a^2+b^2+c^2+d^2
\end{vmatrix}$ = 
$(a^2+b^2+c^2+d^2)^4$

$det(AB)=det(A)*det(B) \land det(A)=det(A^T) \implies det(A) =  (a^2+b^2+c^2+d^2)^2$

## 6
1е решение:

$\begin{vmatrix} 
2&0&6&7&7 \\\\
5&3&2&9&1 \\\\
2&5&7&8&3 \\\\
2&8&4&5&1 \\\\
0&1&6&7&9
\end{vmatrix} = 
\begin{vmatrix} 
2&0&6&7&7 \\\\
1&3&-10&-5&-13 \\\\
2&5&7&8&3 \\\\
2&8&4&5&1 \\\\
0&1&6&7&9
\end{vmatrix} = 
\begin{vmatrix} 
1&3&-10&-5&-13 \\\\
2&0&6&7&7 \\\\
2&5&7&8&3 \\\\
2&8&4&5&1 \\\\
0&1&6&7&9
\end{vmatrix} = -
\begin{vmatrix} 
1&3&-10&-5&-13 \\\\
0&-6&26&17&33 \\\\
0&-1&27&18&29 \\\\
0&2&24&15&27 \\\\
0&1&6&7&9
\end{vmatrix} =
\begin{vmatrix} 
1&3&-10&-5&-13 \\\\
0&1&6&7&9 \\\\
0&-1&27&18&29 \\\\
0&2&24&15&27 \\\\
0&-6&26&17&33
\end{vmatrix} $=

$
\begin{vmatrix} 
1&3&-10&-5&-13 \\\\
0&1&6&7&9 \\\\
0&0&33&25&38 \\\\
0&0&12&1&9 \\\\
0&0&62&59&87
\end{vmatrix} =  -
\begin{vmatrix} 
1&3&-10&-5&-13 \\\\
0&1&6&7&9 \\\\
0&0&12&1&9 \\\\
0&0&33&25&38 \\\\
0&0&62&59&87
\end{vmatrix}=
\begin{vmatrix} 
1&3&-5&-10&-13 \\\\
0&1&7&6&9 \\\\
0&0&1&12&9 \\\\
0&0&25&33&38 \\\\
0&0&59&62&87
\end{vmatrix} =
\begin{vmatrix} 
1&3&-5&-10&-13 \\\\
0&1&7&6&9 \\\\
0&0&1&12&9 \\\\
0&0&0&-267&-187 \\\\
0&0&0&-646&-444
\end{vmatrix} =
\begin{vmatrix}
267&187\\\\
646&444
\end{vmatrix}
$ = $118548 - 120802 = -2254=  23* -98$

2е решение:

$\begin{vmatrix} 
2&0&6&7&7 \\\\
5&3&2&9&1 \\\\
2&5&7&8&3 \\\\
2&8&4&5&1 \\\\
0&1&6&7&9
\end{vmatrix} = 
\begin{vmatrix} 
2&0&6&7&20677 \\\\
5&3&2&9&53291 \\\\
2&5&7&8&25783 \\\\
2&8&4&5&28451 \\\\
0&1&6&7&1679
\end{vmatrix}$

Один из столбиков делится на 23, при этом определитель состоит из суммы(возможно отрицательных) перемножений, в каждом из которых есть элемент последнего столбца, значит вся сумма делится на 23.
