<script type="text/javascript"
  src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.0/MathJax.js?config=TeX-AMS_CHTML">
</script>
<script type="text/x-mathjax-config">
  MathJax.Hub.Config({
    tex2jax: {
      inlineMath: [['$','$'], ['\\(','\\)']],
      processEscapes: true},
      jax: ["input/TeX","input/MathML","input/AsciiMath","output/CommonHTML"],
      extensions: ["tex2jax.js","mml2jax.js","asciimath2jax.js","MathMenu.js","MathZoom.js","AssistiveMML.js", "[Contrib]/a11y/accessibility-menu.js"],
      TeX: {
      extensions: ["AMSmath.js","AMSsymbols.js","noErrors.js","noUndefined.js"],
      equationNumbers: {
      autoNumber: "AMS"
      }
    }
  });
</script>


## 1
$\begin{pmatrix}
9&-18&18&-2 \\\\
3&-3&-12&-9 \\\\
0&-18&17&-14 \\\\
1&-19&13&-17
\end{pmatrix}$

разделим  вторую строку на 3 и поменяем с первой.

$\begin{pmatrix}
1&-1&-4&-3 \\\\
9&-18&18&-2 \\\\
0&-18&17&-14 \\\\
1&-19&13&-17
\end{pmatrix}$

вычтем из второй строки первую 9 раз и из последней 1 раз

$\begin{pmatrix}
1&-1&-4&-3 \\\\
0&-9&54&25 \\\\
0&-18&17&-14 \\\\
0&-18&17&-14
\end{pmatrix}$

вычтем из 3 и 4 строки 2 по 2 раза

$\begin{pmatrix}
1&-1&-4&-3 \\\\
0&-9&54&25 \\\\
0&0&-91&-64 \\\\
0&0&-91&-64
\end{pmatrix}$

вычтем из последней строки предпоследнюю

$\begin{pmatrix}
1&-1&-4&-3 \\\\
0&-9&54&25 \\\\
0&0&91&64 \\\\
0&0&0&0
\end{pmatrix}$

разделим вторую строку на -9 и третью на 91

$\begin{pmatrix}
1&-1&-4&-3 \\\\
0&1&-6&-25/9 \\\\
0&0&1&64/91 \\\\
0&0&0&0
\end{pmatrix}$

прибавим ко второй 6 третих и к первой 4 третих


$\begin{pmatrix}
1&-1&0&111/91 \\\\
0&1&0&1181/819 \\\\
0&0&1&64/91 \\\\
0&0&0&0
\end{pmatrix}$

прибавим к 1 вторую

$\begin{pmatrix}
1&0&0&2180/819 \\\\
0&1&0&1181/819 \\\\
0&0&1&64/91 \\\\
0&0&0&0
\end{pmatrix}$


## 2

$A =\begin{pmatrix}
3&8&-3&6 \\\\
-6&-21&15&-16 \\\\
21&66&-36&53 \\\\
-18&-68&24&-86
\end{pmatrix}$

Построем вначале верхнетреугольный вид:

$U= \begin{pmatrix}
3&8&-3&6 \\\\
-6&-21&15&-16 \\\\
21&66&-36&53 \\\\
-18&-68&24&-86
\end{pmatrix} \to 
\begin{pmatrix}
3&8&-3&6 \\\\
0&-5&9&-4 \\\\
0&10&-15&11 \\\\
0&-20&6&-46
\end{pmatrix} \to 
\begin{pmatrix}
3&8&-3&6 \\\\
0&-5&9&-4 \\\\
0&0&3&3 \\\\
0&0&-30&-30
\end{pmatrix} \to 
\begin{pmatrix}
3&8&-3&6 \\\\
0&-5&9&-4 \\\\
0&0&3&3 \\\\
0&0&0&0
\end{pmatrix}$

$T_1 = 
\begin{pmatrix}
1&0&0&0 \\\\
2&1&0&0 \\\\
-7&0&1&0 \\\\
6&0&0&1
\end{pmatrix}$

$T_2 = 
\begin{pmatrix}
1&0&0&0 \\\\
0&1&0&0 \\\\
0&2&1&0 \\\\
0&-4&0&1
\end{pmatrix}$

$T_3 = 
\begin{pmatrix}
1&0&0&0 \\\\
0&1&0&0 \\\\
0&0&1&0 \\\\
0&0&10&1
\end{pmatrix}$

$L  =  T_1 ^{-1}T_2^{-1}T_3^{-1} = 
\begin{pmatrix}
1&0&0&0 \\\\
-2&1&0&0 \\\\
7&-2&1&0 \\\\
-6&4&-10&1
\end{pmatrix}$

## 3

$X = A - BX$

$X + BX = A$

$(E+B)X = A$

ГАУСС.

$\begin{pmatrix}
-5&-8&-1 \\\\
0&-1&2 \\\\
0&0&10
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
-57&43&30\\\\
-9&48&28 \\\\
50&180&120
\end{pmatrix} \to 
\begin{pmatrix}
-5&-8&-1 \\\\
0&-1&2 \\\\
0&0&1
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
-57&43&30\\\\
-9&48&28 \\\\
5&18&12
\end{pmatrix} \to 
\begin{pmatrix}
-5&-8&0 \\\\
0&-1&0 \\\\
0&0&1
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
-52&61&42\\\\
-19&12&4 \\\\
5&18&12
\end{pmatrix} \to 
$

$
\begin{pmatrix}
5&8&0 \\\\
0&1&0 \\\\
0&0&1
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
52&-61&-42\\\\
19&-12&-4 \\\\
5&18&12
\end{pmatrix}
\to \begin{pmatrix}
5&0&0 \\\\
0&1&0 \\\\
0&0&1
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
-100&35&-10\\\\
19&-12&-4 \\\\
5&18&12
\end{pmatrix} \to \begin{pmatrix}
1&0&0 \\\\
0&1&0 \\\\
0&0&1
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
-20&7&-2\\\\
19&-12&-4 \\\\
5&18&12
\end{pmatrix}$

$X = \begin{pmatrix}
-20&7&-2\\\\
19&-12&-4 \\\\
5&18&12
\end{pmatrix}$

## 4

$ABA^{-2} =  C^{-1}XC^{-1} $

$CABA^{-2}C = idXid=X$

$C = \begin{pmatrix}
1&2&3&4&5&6 \\\\
3&1&6&5&2&4
\end{pmatrix}$

$A = \begin{pmatrix}
1&2&3&4&5&6 \\\\
4&6&5&3&1&2
\end{pmatrix}$

$B = \begin{pmatrix}
1&2&3&4&5&6 \\\\
4&3&6&2&1&5
\end{pmatrix}$

$A^{-2} = \begin{pmatrix}
1&2&3&4&5&6 \\\\
3&2&1&5&4&6
\end{pmatrix}$

$ CABA^{-2}C = X= \begin{pmatrix}
1&2&3&4&5&6 \\\\
6&1&3&2&5&4
\end{pmatrix}$

## 5

$\sigma = (1,3,7,6,2,8,4,1)(5,9)$

Порядок подстановки 14

$\sigma^{-733} = (1,3,7,6,2,8,4)^{-733}(5,9)^{-733} = 
(1,3,7,6,2,8,4)^{-735 +2}(5,9)^{-734 + 1} = id (1,3,7,6,2,8,4)^2 id(5,9) = (1,7,2,4,3,6,8)(5,9)$

## 6

$\sigma = \begin{pmatrix}
1&2&3&4&5&6&7 \\\\
2&7&6&5&3&1&4
\end{pmatrix} = (1,2,7,4,5,3,6)$

$\alpha = \begin{pmatrix}
1&2&3&4&5&6&7 \\\\
a&b&c&d&e&f&g
\end{pmatrix}$

$\alpha\sigma = \sigma \alpha $

$\alpha\sigma\alpha ^{-1} = \sigma id=\sigma$

$\sigma = \begin{pmatrix}
a&b&c&d&e&f&g \\\\
b&g&f&e&c&a&d
\end{pmatrix} = (a,b,g,d,e,c,f)$

$(1,2,7,4,5,3,6) = (a,b,g,d,e,c,f)$

Ответ:

$\begin{pmatrix}
1&2&3&4&5&6&7 \\\\
2&7&6&5&3&1&4
\end{pmatrix}$,$\begin{pmatrix}
1&2&3&4&5&6&7 \\\\
7&4&1&3&6&2&5
\end{pmatrix}$,$\begin{pmatrix}
1&2&3&4&5&6&7 \\\\
4&5&2&6&1&7&3
\end{pmatrix}$, $\begin{pmatrix}
1&2&3&4&5&6&7 \\\\
5&3&7&1&2&4&6
\end{pmatrix}$, $\begin{pmatrix}
1&2&3&4&5&6&7 \\\\
3&6&4&2&7&5&1
\end{pmatrix}$, $\begin{pmatrix}
1&2&3&4&5&6&7 \\\\
6&1&5&7&4&3&2
\end{pmatrix}$, $\begin{pmatrix}
1&2&3&4&5&6&7 \\\\
1&2&3&4&5&6&7
\end{pmatrix}$



## 7

$A  = \begin{vmatrix}
72&-32&0&0&\dots \\\\
-40&72&-32&0&\dots \\\\
0&-40&72&-32&\dots \\\\
\dots&\dots&\dots&\dots&\dots
\end{vmatrix}$

$|A_n| = 72|A_{n-1}| + 32(-40|A_{n-2}| + |O|) =  72|A_{n-1}| - 1280|A_{n-2}|$


Представим, что $\lambda^n = |A_n|$, тогда :

$\lambda^2 = 72\lambda-1280$

$\lambda^2-72\lambda +1280=0$

$D = 72^2 -4*1280 = 64(81- 80)= 64$

$\lambda =\frac{72\pm 8}{2} = 40,32$


$|A_1|=72; |A_0|=1$

Система:

$\begin{bmatrix}
40C_1 + 32C_2=72\\\\
C_1+C_2=1
\end{bmatrix}$

решим систему:

$C_1=5\ C_2 = -4$

ответ:

$|A_n| =  5* 40^n-4*32^n$

## 8

будем считать что многочлен 5 степени, если степень меньше то коэфициенты при наибольших степенях будут нулевые

РЕШИМ СЛАУ: 


Отреверсим все столбцы и запомним это.

$
\begin{pmatrix}
1&2&4&8&16\\\\
1&-3&9&-27&81 \\\\
1&4&16&64&256 \\\\
1&-4&16&-64&256 \\\\
1&0&0&0&0
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
106\\\\246\\\\1324\\\\820\\\\0
\end{pmatrix}\to 
\begin{pmatrix}
1&2&4&8&16\\\\
0&-5&5&-35&65 \\\\
0&2&12&56&240 \\\\
0&-6&12&-72&240 \\\\
0&-2&-4&-8&-16
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
106\\\\140\\\\1218\\\\714\\\\-106
\end{pmatrix}\to 
\begin{pmatrix}
1&2&4&8&16\\\\
0&1&-1&7&-13 \\\\
0&1&6&28&120 \\\\
0&1&-2&12&-20 \\\\
0&1&2&4&8
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
106\\\\-28\\\\609\\\\-119\\\\53
\end{pmatrix}\to$

$
\begin{pmatrix}
1&0&6&-6&42\\\\
0&1&-1&7&-13 \\\\
0&0&14&42&266 \\\\
0&0&6&-30&162 \\\\
0&0&-6&6&42
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
162\\\\-28\\\\1274\\\\546\\\\-162
\end{pmatrix}\to
\begin{pmatrix}
1&0&0&-24&-72\\\\
0&1&0&10&6 \\\\
0&0&1&3&19 \\\\
0&0&0&1&-1 \\\\
0&0&0&24&72
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
-384\\\\63\\\\91\\\\0\\\\384
\end{pmatrix}\to
\begin{pmatrix}
1&0&0&0&0\\\\
0&1&0&0&0 \\\\
0&0&1&0&0 \\\\
0&0&0&1&0 \\\\
0&0&0&0&1
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
0\\\\-1\\\\3\\\\4\\\\4
\end{pmatrix}\to
$

Многочлен:

$f(x) = 4x^4 +4x^3 + 3x^2 - x$

## 9

Пусть $A = (a_1,a_2,a_3)$

Тогда $Ax=b$, где $x$ вектор коэфициэнтов.

Решим Гауссом.

$\begin{pmatrix}
3&-2&-7 \\\\
9&-3&-2 \\\\
2&-2&0 
\end{pmatrix} 
\begin{pmatrix}9\\\\-8\\\\\lambda\end{pmatrix} \to
\begin{pmatrix}
1&-2/3&-7/3 \\\\
9&-3&-2 \\\\
2&-2&0 
\end{pmatrix} 
\begin{pmatrix}3\\\\-8\\\\\lambda\end{pmatrix} \to
\begin{pmatrix}
1&-2/3&-7/3 \\\\
0&3&19 \\\\
0&-2/3&14/3
\end{pmatrix} 
\begin{pmatrix}3\\\\-35\\\\ \lambda+6 \end{pmatrix} \to$

$
\begin{pmatrix}
1&-2/3&-7/3 \\\\
0&1&19/3 \\\\
0&-2/3&14/3
\end{pmatrix} 
\begin{pmatrix}3\\\\-35/3\\\\ \lambda+6 \end{pmatrix} \to
\begin{pmatrix}
1&0&16/9 \\\\
0&1&19/3 \\\\
0&0&79/9
\end{pmatrix} 
\begin{pmatrix}-43/9\\\\-35/3\\\\ \lambda- 16/9 \end{pmatrix} \to
$

при $\lambda =16/9$ решений нет, иначе:

коэфициент при третем столбике : $\frac{9\lambda- 16}{79}$

при втором: $-35/3 - 19/3 \frac{9\lambda- 16}{79}$

при первом: $-43/9 - 16/9\frac{9\lambda- 16}{79}$

## 10

$A = \begin{pmatrix}
2&1&-3&1 \\\\
5&\lambda &0&4\\\\
-1&-5&4&-3\\\\
1&-4&5&2
\end{pmatrix}$

пусть ранг 2:
можем взять минор: 

$\begin{vmatrix}
4&-2\\\\
5&2
\end{vmatrix}\neq0$

допустим ранг 3:
возьмем окаймляющий минор:

$\begin{vmatrix}
2&-3&1\\\\
-1&4&-3 \\\\
1&5&2
\end{vmatrix}=8+9-5-4-6+30\neq0$

если ранг 4, есть только один случай - вся матрица

вычислим ее определитель:

$\begin{vmatrix}
2&1&-3&1 \\\\
5&\lambda &0&4\\\\
-1&-5&4&-3\\\\
1&-4&5&2
\end{vmatrix} = 
2\begin{vmatrix}
\lambda &0&4\\\\
-5&4&-3\\\\
-4&5&2
\end{vmatrix} 
-\begin{vmatrix}
5&0&4\\\\
-1&4&-3\\\\
1&5&2
\end{vmatrix} 
-3\begin{vmatrix}
5&\lambda &4\\\\
-1&-5&-3\\\\
1&-4&2
\end{vmatrix} 
-\begin{vmatrix}
5&\lambda &0\\\\
-1&-5&4\\\\
1&-4&5
\end{vmatrix} =$

$
2(8\lambda+0-100+64-0+15\lambda)
-(40 -20 +0 -8-0+75)
-3(-50-3\lambda+16 +20+2\lambda-60)
-(-125+0+4\lambda -0 +5\lambda +80)=$

$
2(23\lambda-36)-87 -3(-74 - \lambda)-(9\lambda -45)= 
46\lambda-72 - 87 +3\lambda +222 + 45 - 9\lambda=
40\lambda +108=4(10\lambda - 27)$

При $\lambda = 2.7$ ранг матрицы 3, иначе 4


